光時員工 要P 即刻交返所有權力出黎

我係光時發起人。 我絕對有權要出黎講兩句。

上年12月 因為屋企人有事，我迫住退出光時。 見到發展成咁。真係火都黎。

走前，我講過，要大富大貴，唔好黎光時做。 光時資源係留比手足。你現在收10萬一個月？ 我走前，張我做緊既cash control指明交比W。 因為我知道W同我睇法一樣，會張最大資源分比手足。 點知你地迫走埋佢。 自己控制埋。我今日先知。

光時唔係屬於任何人，係屬於香港人。 作為發起人, P請你交返晒所有野出黎，唔準再接觸公司既cash control，比手足做，馬上離開光時。 你同現在既光時己經完全離開我開設光時原意。

You are fired!

ok

捉蟲入屎忽邊有咁易搞掂

撐

而家邊個係老細？

唉
個個掛朵食人血饅頭

都話左蕭爺爺最可信你地唔信怪邊個

點解你當初會搵依個人入去做管理層

人地都話冇接近/超過6位數 但一定過5-60k架啦

班管理層自己肥就得 比多少少手足就唔得 裝返幾部冷氣比手足用下都好啦

你問左另外果2個未先

佢同B 係大學同學。B推佢黎做，講佢好熟e shopping。 P係後期加入。 開張前，佢既貢獻都唔多。 但開始同B攪小圈子。

錢說使人變質

除左蕭爺爺堅持9up

sure左 9萬 3萬 3萬 人工？？

推你上熱門

幫你

推

慘…
一粒老鼠屎敗壞黃店名聲

錢 係可以令到90%既人同野變質

支持

但d公司野係哂佢度

「人血饅頭」：黃圈污名化如何阻礙香港經濟獨立？

等緊d盲撐撚入黎屌創辦人五毛、分化、批鬥、PR

有發起人confirm就證明到

Tui

p

lm

邊條仆街咁陰質......
係咪人黎？
憑咩拎十皮一個月？

香港人係支持手足
並唔係支持你

係就快d走

不如你地出來對質講清楚

走左既舊人返去清垃圾啦

拎十皮唔係重點
重點係仲記唔記得當初個理念
幫被捕手足

唔想知佢係邊個 我淨係想佢改過或者離開光時

乜係女嚟㗎？

佢可能根本係間諜
佢ge出現根本係滲透

屌你老母，個個都話自己黃，其實個個都係拎個牌頭搵笨實，咩撚野黃店手足，食屎啦

即係課金出厚糧益自己友?
手足係condom?

有staff爆咗接近6位

蕭生 清泉來 真係有日日出片撚化人

強帖留名

P君

等樓主問啦
你知老細幾時人工？

睇定啲先再升級啦

要唔幫襯
另起爐灶
都好簡單
呃香港人錢咁唔知掟？

警察打人ot 都係6,7皮

打完d 人比人拉晒

開間光時出黎做管理層 仲搵得多過警察
正

LM

無架啦檔嘢
開檔新架啦
叫曬啲人走
起檔新既，留返俾佢打飛機
同埋響P全朵
要佢好似陳同佳咁，街都出唔到

wa 創辦人

點開檔新？留低所有錢俾佢

同埋，唔好諗返轉頭啦
失敗乃成功之母
吸取教訓，重新做過

留成千萬比佢？

日日出片 前倒董召集人

你地當人燈神

而家比人伏左又後悔

叫「新時光」

光光時 光復光時

兩樣嘢可以一齊做
1:開檔新，依家光時啲數一定好撚亂
2:光時果度咬實唔放，之後再合併返

大大個支共敵人係前面，黃圈剩係識得內鬥

有無第句

兩樣一齊做
數一定要追究

係咁易就晨早踢到條臭雞走啦
咩都喺晒佢手好難GA Ching

GF光時

等睇創辦人炒現任老細

推呀

呢個好睇呀

我封公開信咪講哂心跡囉
我無失初心，去到最後一刻都幫手足爭取緊支援同培訓
好明顯我就唔支持P咁高人工啦
唔係我使撚走咩
你由我退隱江湖唔好燒我個疊啦
我無啦啦俾人摷番封信出嚟都好頭痕

P係女嚟架？
咁撚陰濕

加油大佬

你係B

一開始知道光時既成立覺得好感動
估唔倒而家都會咁
希望P有良心自己退出，唔好要其他人同你陪葬

呢啲咁都叫內鬥

一場手足
咪計較啦

有無諗過邊個post

原來你係B呀？
有人話你都係咁鳩屎喎
分贓唔匀，所以敗走？

笑人愛國係一門生意，估唔到天下烏鴉一樣黑

真係好撚丟架

有人話佢講女格，又去劈酒
唔知真唔真

支持倉爸

而家真人要靠走左既大粒去救光時

搞咁耐都未開名
不過現實係一間公司你離開咗
無股份就係nothing

條友心術不正
但佢最現實識得玩
無架喇騎劫咗間公司
只能大家另起爐灶

我負責管倉
自己有正職，唔可以一至五9-6係倉睇住d後生仔
一早申請左要請全職主任，無見過人
咁唔通我辭咗全職黎教仔咩

個P賤種
收5、6萬一個月我都可以理解
但佢老母一個人獨吞剩下果5萬
明明5萬可以幫到10兼職個手足

有份焗鳩創辦人走都支持？
無着數R就出嚟扮可憐

我愛倉爸個人走埋都成日問我地夠唔夠錢洗

P都可以全職，你都可以架
牌面睇你好明顯埋錯堆又信錯人

心水ching

咁唔該你企出嚟搞返好件事佢

公開信緊係公開

咪咁大聲啦屌，倉媽唔知架

咁你搵個咩人返嚟，自己退出就當冇事發生，隻老鼠係你捉入嚟

光時俾唔起我人工
而且一直都係講搭起個棚就撤退，我做得到

信錯人就100%啦

倉爸，我都唔夠錢洗喎
大家都係手足不用分那麼細

定條友一開始就係饅頭人扮黃？

呢個好多前員工都義工可以做證 佢掛係口邊的 你地搞掂我就走咁

其實發起人做到咩野

加油呀

咪就係
根本當初B同P架空其他人

好多手足話你照顧佢地
咁可能你有心無力啦
信錯左條八婆

人係你介紹
唔好諗住退隱就算

攪返掂咪唔頭痕囉

應該咩都做唔到
聽聞創辦人係無落名

初初第一個玩小圈子趕走晒啲人
依家他朝君體也相同啦，話唔關你事
屌你老母男人老狗咪咁撚肉酸啦

我相信發起人
加油呀

睇住自己既細路變壞既感覺

捉隻老鼠入米缸點找得返出黎

我夠係光時發起人咯,挑,你話係就係?

起底咪見到

有得起底嫁嘛

口講口賠嘅嘢
我夠可以話我真心啦
搞掂就走架啦

你起下佢呢個acc底先啦
乖 基本野黎

200萬人既社運購物平台

真係佢

點先唔係口講口賠？
真金白銀支援？幫手執cv搵工？請食飯？
我都真係有做哂喎

點追，憑咩追?成班on99 咁天真，錢係人地手，你吹得佢帳?

不過係咪要pin反呢句

無話你無付出喎，唔洗咁用力「邀功」嘅
就算發起人拎得返光時，都未必叫你返去幫手啦
你個價值「已完」

第一日上連登?

忍咗個臭閪好耐

係呀

咁嘅垃圾值100k?

都話搞小圈子 仲搵佢反去把撚咩
又俾人架空一次你估好過癮㗎

叫你條臭閪買部冷風機你仆街到買部二手垃圾番嚟頂檔？

唔好將焦點放喺我到，應該係發起人同P
我只係唔想發起人以為我都係同一伙人姐

係，各位網友

唔攬住個位，結果俾人搶咗

多謝樓主出聲，希望樓主pin 尼個回覆

現在光時事件已經引起輿論，目前等待光時/ P 會唔會再出聲解釋當中情況
如果無令人滿意的解釋
點解唔召開股東大會，罷免P呢?

鄧創辦人傷心，所托非人
呀，都無托過俾倉爸同P西
佢哋小圈子整走人哋先嘅

大大個支共敵人係前面，班仆街剩係識得利用黃圈自肥

多謝樓主
要賺錢唔好搞光時啦
十皮野一個月

發起人講到咁 即係當時你都係同佢同一夥人
扮咩
後尾分贓唔勻嘅嘢

more

你點唔係一伙呀
不過伙完之後到你被人抽你塊板之嘛
銀行戶口都無埋
果啲不割𥱊通知書都撕爛晒

其實佢都幾識得扮嘢

咁咪開檔新既囉

你好似第一個提出自己要喺光時出份全糧嘅人喎？個數字仲要唔好得過而家P個數字幾多

點搞呀

都話一陣間發起人又俾人架空一次

今日受害人係佢咪出嚟扮囉
佢自身有啲利益果時係點呀

下原來條友咁揦鮓㗎

仲未吸乾d血係唔會收手

咪話吸取經驗囉

其實會唔會係一個局嚟
個個都喺度扮可憐
一知道光時咁多錢
冚巴冷都想過去奶一份

嘩，出嚟啦
我最相見到嘅畫面.jpg

成件事根本就係分贓唔勻

俾樓主的建議

一係，
間公司行純商業路線，
咁就只係一間會請手足嘅純粹商業機構
以後唔會以黃店名義打告急牌
純粹會做下普通嘅宣傳，好似hktvmall咁
咁你開20萬俾自己做花紅都無人會理你

一係，
行社企模式
繼續係支援手足嘅黃店
但運用資金上要有透明度
如果唔想俾人知實際金額
至少可以講下幾多％用係咩地方（可參考ngo年報）

人工方面，
唔使太無競爭力，但又唔好太肥上瘦下，
最好係高層中層同低層人工有固定ratio，
例如高層職位頂薪不能高出低層人工中位數或平均數2.8倍

一定係俾黑警偷左ac 搞分化！

我覺得係一個局黎

可能個個借機炒作

屌

如果P條臭閪唔肯離開又冇話會做啲咩 呢啲仆街唔會你講兩句就怕你

Fake news到
我原句係點呀

根本全部都係垃圾黎

人哋重光號果時開張
呢位倉爸就話要推到人收皮啦
點夠佢哋嚟

驚比人爆埋你啲臭屎？
隨心物流生意好嗎？駛唔駛告急？

下?!!!
唔可以各有各做?
點解黃色經濟圈成日都狗咬狗骨
唉，屌

推P條臭閪

下咁樣係個好大個指控喎

你以為自己係邊個

爭輸就扮可憐

原來隨心又係佢㗎

隨心物流唔關我事
佢哋堅黃堅用心捱緊
唔好拉佢哋落水

即係上面嘅指控你都認啦

唔係掛
你份人咁揦鮓嘅

Fb 盲粉會話： 邊位呀你， 冇睇連登好耐， 好多pr 搞完光時搞渣哥， 支持光時

最簡易搵幾個知名外人做掛名董事監察同整個工資委員會可以解決好多問題

好聽咪幫手足 難聽咪一門生意
邊有人想蝕架？
食住個勢 有幾多吸幾多是正常吧
有邊個唔中意錢 仲要一車車咁送

但點都要做個樣既 但當中條數就自己諗啦

光時都堅黃架

即係啱啱重光號開嘅時候
你想推到佢哋收皮

唔好扮啦
5D Express 送貨速度搞掂未呀

唔知你哋有心定無意啦
我已經退隱
呃錢個個係p
最多屌我信錯人，我認

其他精力留番俾p

真發起人

下
其他黃店開果時你想推到人收皮
而家就話自己退隱
咩都比你講晒啦你

熟條閪咩
shopify 有幾熟呀

屌，聽見都嬲，仆街又騎劫

冇計
佢唔出嚟咪同你傾下計等佢囉
喂你哋咁熟打比佢啦，叫飲野實出嘅

比人逼走果時聽講佢地反哂面
因為p要jer走b

講到錢仲同你講人情咩

你係b呀？

咁你果10萬嘔返出黎未

你想既咪公開佢係邊個
將佢變成陳同佳

無聯絡啦

班盲撐撚入咗嚟話創辦人係五毛未呀

睇唔到架人地

不過透明度都係要有
掛名都可以有人屌個掛名嘅無做野或者某某人工太高呢啲問題

所以set好公開嘅規矩好重要

咁到時你睇完佢嘅理念，仲有公司規矩
你認同嘅就幫襯
你唔認同嘅就唔好幫襯，
例如有人可能覺得最好就個個人都低人工，用筆錢請多啲人好過

咁你睇完佢啲說明，覺得唔ok
咁就唔好幫襯

起碼gruop 到連登
知邊個啱邊個錯

一貫技倆啦
一睇就知大家都唔想大家分咁多
睇下邊個手快囉

咁耐乜相都冇 講經咩

唔係呀咁多年同學
Karma is a bitch

Push

全港最黃嘅光時網物平台於10月7日上線啦!

幫樓主po返舊link

錢喎 又車又樓 叫你同所有同學絕交你都制啦

10萬其實收左幾多個月

推推推

見到呢到笑咗
追咗呢件事兩日
好似個創辦人同管理層係連登相認咁

可能一開波就收緊

光時戶口好似有唔少錢
唔追究就直接入晒條仆街袋

光時唔好理人地嘅閒言閒語

斷估最多咪八位數字

如果你哋搞唔掂呢件事我對黃色經濟圈真係失哂信心
光復香港時代革命 俾你地呢班人搞到好似笑話咁

咩建議都冇用
佢比人趕走好耐啦

咩呀，公開信話係P同O一個星期就開到公司戶口呀
有邊個簽名，你明架啦
唔可以話直接入人哋戶口呢
因住告你誹謗呀

Fb d人又係盲撚左

P繼續十皮十皮

根本佢地就係笑話
做撚臭做撚朵哂個朵
一眾污合之眾
唔死都無用

先有啲淘寶IG shop，荃扣你，依家仲要10萬CEO
成班仆街影衰黃圈

其實如果有其他人見到
都可以考慮呢種做法
唔係淨係applicable to光時

推到人收皮
因為重光係比P+B趕走嘅souring team開嘅
自然要食住上

B咪撚再扮啦
好想嘔啊

最估唔到嘅係龍頭黃店都會咁做呀嘛

留名跟進

支持光時
唔好理班分化批鬥撚

而家真係一把把車落班撚樣到

唔會失哂信心
不過睇得出好多人拎光環cap水
更加睇到唔少人連基本批判都冇就盲屌五毛or盲撑黄
個意識形態係好
但弱智既人太多

澄清番
係P收錢
我1蚊都無收過光時

唉 講到自己受害者咁 其實佢醜唔醜

黃色內鬥圈

好多黃店做緊啦
不過被光時啲打手話出嚟分薄資源之嘛

依件事仲衰過揸哥鬥龍門

推 黃圈聖戰士 點呀
仲有咩聲出 係咪founder都係分化

大撚把呢啲啦 根本係我哋當初諗得太美好
以為可以比到機會手足自給自足
抗爭完仲有我哋呢班人係背後支持佢哋
結果死嘅死 坐監嘅坐監 流亡嘅流亡
仲有嗰12人
但係你哋呢班撚樣就掛住賺錢 10萬蚊一個月
壓榨員工 cut pt更
我真係屌你老味臭化閪
p你呢個閪女人唔該死一死我都唔會可憐你dnlm

光時大哂嫁嘛支持光時

唔知成件事太 Detail. 不過都幫你 Push

成件事好核突啊

創辦人confirm左？？

Founder 係pr 分化光時

希望手足你屋企無事

黃圈=搶饅頭圈

算啦根本全撚部都係笑話嚟

jm9呀你
b p識唔識分呀

屌班fb柒頭po都唔追下先係度盲撐
根本搞光時個本質就係要做義工

仲有啲話10萬係up大咗話無得賺果啲
我當你得50萬人用光時
每人每個月買50蚊野都賺死啦

每個拎牌頭 每個都係為左錢
為左錢都算 每次都係自肥 你幫襯埋我果份

同埋希望有人有時間得閒整啲整合........

係佢啦

唉，好失望本身都揾得唔多，成日諗住慳D洗，定期捐少少錢幫下手足，點知原來死慳死抵，結果一個個人血饅頭俾人食

所以唔怪之得連登仔叫人千祈唔好捐錢去慈善機構，原來真係有原因

以後一個仙都唔會再捐M記餐餐加大

真

咁激動做乜姐 我分錯你咪講囉

以後唔再撐黃店

賣禮券都叫賣嘢呀
根本就係巧立名目俾錢佢哋洗
如果唔係點樣買車買樓養番狗

都唔知點樣先可以真正幫到有需要嘅手足
佢哋班撚樣個個都枯枝嚟

LM樓主被人話係分化撚兒登仔話十萬一個月好正常

有需要又啱使嘅先買啦

你推po要收重光號皮都係抵死

見到你地咁樣真係好失望
屋入面既事屋入面解決啦好嘛
咁樣做真係叫無忘初衷咩 ?
其實意見唔同好正常，大家都知呢個團隊係點樣產生出黎

如果你真係想件事好，其實搞上連登真係好咩?
表面上中肯，其實搵埋同一個圈子既人出黎推POST，互撐
引埋一堆五毛入黎點火食花生

十萬好多咩 ?
到你係收十萬果個既時候你就唔會咁諗
而家呢件事好明顯就係迫宮，而唔係初衷

個問題係你地既然持分一樣，從來都冇一個人可以壟斷個管理權

既然選擇左放棄離場，就唔好留戀邊個有能力袋果十萬
再咁嘈落去，就係大家互爆真身等攬炒
自己思考下幾時應該要停啦

利申：前義工

還番光時俾人啦P君

仲要搞到重光號神憎鬼厭

依家開心啦推到收左皮啦

根本個個都心中有鬼
借社運去賺錢
仲要賺錢還賺錢
賺到食相咁差
最撚on9係比人屌時
就出成班水軍出嚟盲撐

佢識收手就唔會咁啦
一向都係連登扮可憐

好失望
希望樓主可以搞番好壇野

睇完樓主comment同各人起底
估計b都唔係做得好
不過反正已走
屌完就算
重點係p仲cap住緊一大舊錢

好在我邊個都唔係

開個post 就話自己係老細9up 幾句
btw 光時真係幾貴 不了

成十皮一個月

幾多人捱生捱死都未搵到呢個數

每個都係cap水大帝
又眾籌玩到邊到都係 萬變不離其宗

一開始講到又柒又西 跟手就話唔掂
然後一cap到水就現形

好撚彩買過一次就收手

13億用1蚊

起底睇舊post係咪咁難

樓主都唔知死咗去邊

你唔係諗住講兩句人哋就俾返幾千萬你呀

真果d 坐緊監

前義工， 你覺得1個月10萬值唔值

創辦人confirm左件事未。我就咁睇未

屌那星，P 想做全民公敵？

賤撚到 我都係建議樓主供條仆街出黎算

你依家唔出聲一到下禮拜俾其他po吹淡曬就真係一殻眼淚坐係度繼續睇住p住洋樓養番狗然後啲手足繼續無啖好食

開名post相啦
咁撚仆街陰質你地都仲同佢客氣

吓，我諗住掛名果d最多象徵式出一千幾百架咋，唔可以參與日常運作

即係非執行董事

唔撚係呀嘛

人哋係君子嚟㗎嘛

君子淨係動口㗎咋

話自己好嬲好嬲跟住乜嘢實際行動都出唔到嚟

去到而家都係唔開名 出相
痴撚線

呢個女人簡直公敵

都話呢個係一個局黎

瀨野就識卸膊呀？

善用起底功能ok？

仲要做完啲陰質野唔肯認添

根本就係同一班人根本就係分贓唔勻

屈咗好耐先等到有人終於夠膽開post⋯⋯
只係想講，簽咗保密協議嘅人係有理說不清⋯⋯

雖然好憎啲黃撚，唔講道理淨係屌人分化
但我的確咩證據都唔拎得出嚟
希望手足心水清唔好盲撐光時
唔好俾班人血管理層呃到
我真係睇住啲𡃁仔（手足）俾人剝削架⋯⋯

十萬對我黎講跟本唔係多

我對光時既期望係希望佢越黎越強大，貨既種類越黎越多
對黃圈既互助有催化既作用

例如，小黃店既發售平台，黃既速遞公司等等

任何人，只要能令「光時」做到呢個光景
佢要袋十萬廿萬都唔係問題

唔係咁恐怖吖嘛

發夢都發得幾過癮喎你

我明你up乜
咁又有五毛會嘈話黑箱乜乜乜架啦

所以如果係想繼續做支援手足嘅類似社企
不如公開一啲規定俾大家睇

咁就唔駛俾班五毛問問問
明買明賣
你認同咁樣運用資金，就繼續幫襯
唔認同，就幫襯其他你認同嘅黃店

B好似以前係賣保險嘅，詳情唔知

一年前

五毛咁話即係要GF光時

當初買貴小小係當贖罪卷 支援無工開既手足

家陣買貴小小係幫人供樓 劈酒

我要求好簡單

將光時還原基本步就得 屌佢老母
賺賺賺
最撚憎啲人整人血饅頭

只要俾足錢 分分鐘叫班人加入共產黨都得

買車唔講

社運每次關錢事就現形

你唔係諗住幾百萬落咗袋之後會嘔返出嚟啊

梳 今日要番工 無追哂全部

呢個世界都真係錢作怪

點阿，惱羞成怒 ?

要名利就死撚開啦

真係好慘努力返工幫人供樓

人地整饅頭整得好辛苦㗎

就嚟全部管理層同員工可以係連登相認

又批鬥，無證據講西，轉頭又話保密協議，姐係可以鳩講

還原基本步=踢撚走班仆街
果幾百萬你都識講嘔唔撚得返出黎啦
唔通做起咗光時又要搞第二壇咩唉

仲有前員工前義工

問題當初你地做義工
唔係為左搞起壇野 然後支援無工開既手足

點解玩玩下又變左搞大佢 現職員工又爆佢10皮
做倉無冷氣番6日得萬3係咩玩法

唔係話重光號發起人都係光時過去既？個陣已經唔妥光時？

光時都叫做起咗啦咩

嗰幾百樣貨求其一間黃店都屌打佢哋啦

有時有d野 唔係咁易守

真 算把啦 係啲傻仔先會真係覺得黃色經濟圈有用
拎黎搵柒同路人笨就有

咪係 樓主肯定係5 毛 分化撚

P出現了

今日既post 係話開頭d貨交唔到同無賣現貨搞到成日遲一星期先送貨
就成team cut左

舊既sourcing team 就開左第二檔 好似係

至少大家都知係義工平台性質嘛
雖然依家變撚咗質

留名想睇發起人實際行動收復光時

佢心諗 你哋手足有哂案底 一係你就硬食做萬3奴隸 一係連野都無得撈

睇上面有人講話就係P同B夾份趕走嘅人開嘅
點可能妥佢哋，但就唔覺人哋有口出惡言光時囉

不分化不割！！！

人血鏝頭都唔割

打得多字都唔會收多五毛

中心思想 我拎到10萬係我本事 你走左就收皮喇

推左先

你都on撚柒99
咩叫袋10萬廿萬唔係問題呀
果10皮分8成每個月最少幫到4個手足啦

收十皮仲可以做聖人

仲可以買車買樓

根本好多人都借社運去搵錢，係啲傻仔先咁真心走去懲罰懲罰

真...

要堅持落去要好有毅力恆心

我仲記得中大果時光時即刻出聲話自己車緊物資入去
仲同訂咗貨既人道歉話D貨一定要俾中大做支援先

而家...唉

起底 私鳥

基本上到左呢個地步
任何仲盲撐緊既人都可以block 幾撚肯定係5毛pr
之前都仲可以話你係入世未深 幼稚俾人帶風向

你話係就係？
咁我都話我自己係發起人啦

另外都唔知講咗幾耐
黃公司唔係善堂
亦唔係你地嘅財產
人地點做自有決定權
所以開po嗰啲五毛分化撚pr公司可以收收皮先

唔該keep住提做義工都可以買車買樓又劈酒

當初手足課金支持光時成立嘅一座金礦
而家佢地幾條友閂埋門分咗佢，係完全無制衡
班人血管理層咪就係好似啲連登仔口吻咁囉
「我地係商業機構做生意
用市價出糧有咩問題？
做光時管理層唔洗承擔風險？
要求相等回報又好過份？」

同埋咩叫「市價」先？？
公司所有文件我唔拎得出嚟，亦無糧單喺手
但據我所知P係剛抽到居屋無耐
請問抽居屋入息上限係幾多？
而佢本身人工係幾多錢，跳槽過嚟會值得收九萬？

香港發達家陣有新財路 偷呃拐騙 重有加入黃圈管理層

睇最初既po，同樣係光時義工聲稱P唔聽員工講先擺上嚟，你又點睇

懷疑好多post都係啲所謂黃店老細開既，係咁情緒勒索人地黎幫襯自己

佢做得好嘅買車買樓唔係問題

不過唔好聲稱自己比左好多資源幫手足

但原來係自肥

好醜

ＰＲ又黎做野？

點解你地諗野就簡單
點解唔可以兩樣野一齊做

起底識唔撚識呀柒頭
第一日上連登呀？
定係人地搞好光時之後你仲買緊淘寶呀？

冇睇過唔知乜事

你手指係咪有小兒麻痹呀？

你真係就係pr
用下腦起下底先講野啦

其實點講都好
而家個問題係佢真係唔俾工義士反
10皮野分一半出嚟起碼都可以請多五個人啦
而家乜嘢經濟環境出面幾多人冇飯食

真心嬲,屌晒佢地老母
好耐冇上水都忍唔住屌柒佢地,班撚樣仲屈毛,根本係人血集團

唔講其他野
公開認左管理層佔四成薪酬仲唔夠
光時要黎養手足定養管理層

光時PR又黎做野？

講埋先管理層係得三個人嘅咋

講到尾係P 同B 既私怨 (完)

出面班國泰手足一係無更一係俾人炒
p繼續袋10皮

爽撚到

唔撚買返幾舊磚點對得住自己份人工

好明顯P唔得囉，十蚊都比多佢
不過黎緊都無生意嫁啦

仲要俾人話係雞係公廁

馬下手p坐係電腦前面一路數住銀紙一路笑緊班crew打緊份牛工呀

五毛又借呢啲事件踩黃圈，大家睇路

fb大把黃豬撐啦
咪以為連登係主流先得架
香港人放工個腦就唔會思考架喇

五毛pr為求分化黃圈老屈光時

個初衷咪就係搭個棚俾手足自力更生之後抽身
幾時變左坐低每個月收十皮?
\

再搞落去咪又一條路
光時執笠，手足 (真又好，假又好) 都失業
任何一間黃店有盈利都被批鬥

黃圈信用盡失，冇人再敢自稱「同路人」
吉野家大排長龍之日不遠啦

支持兜風巴
撐

傻閪話緊你

開名啦

講得幾啱喎，走出嚟話底褲好黃，又冇承諾咩
人哋要送錢唔通唔要

佢唔清得上係黃店佢係善堂黎
唔撚好搞錯 唔該睇下光時初衷係乜先

我睇你唔撚記得咗

錯撚哂喎你
唔係一句前義工講野就岩
p有能力搞到光時好似百佳hktv咁
比10萬都比少佢
而家又告急又cut人
結果自己出黎10皮糧？點講得通？

屌 啲人講撚咗幾個 post 啲員工都講到明唔係殺人放火，咪撚極端化dllm 下下都話貼，有咩居心啊

你覺得光時有可能一人獨大咩?
大家從來都係互相監測同營運

你覺得倉既員工待遇差?
冇冷氣係事實，但呢個「並非一人決定」

「光時」一路俾手足既人工，係俾你響出面搵一樣既Post 都多
但你有可能要求任何職位職級既人都一樣Paid 咩?

交你老母

啊發起人
當初係你交個壇比P 同 B

結果八婆乜尻都唔識
IT只係識改access
你仲信佢嘅e commerce經驗
但佢經驗係groupon！
係過晒氣 執柒左嘅groupon！
結果佢用groupon嘅手法黎run光時

而家興講初心
你嘅初心除左請手足
仲有就係比同路人多一個買日用品嘅選擇
唔洗幫襯連鎖財團 超市（個陣仲未杯怡和！）
再諗返轉頭你真係走得好前
啊唔係 係諗得好前
因為你無能力execute到 空有idea

結果呢？佢粒糖都貴過樓下7仔
變成同路人嘅超市呢？
選擇少 價錢貴 重嘅又唔柒重 咁開咩online超市啊

大把人諫言過
結果你一意孤行
誤信廢物

你老母俾狗屌 啱啱係fb過黎呀？

咁關樓主（發起人）咩事

邊個定義p值十皮人工？佢自己呀？

過你老母

依家黎blame樓主做乜9呀你

你睇番我寫嘅#167先

我唔係話呢單野無問題

我係叫大家小心五毛分化撚借呢件事發揮炸

不推你老母

無冷氣番六日既倉 出13500 話比出面同樣既多

但自己十皮 真係比出面既多好撚多

善堂?
你代表邊一位創辦人講呢番話?

我一直以黎淨係知道佢既目標係要做到自負盈虧，創造職位，活躍黃圈
而唔係打開門派錢

開乜鳩名真係想知你咪去com search囉 比少少錢，係人都搵到㗎

不過開嚟有乜用

成個post 除左篇野同樓主係第一頁回過一次之後就無再出過聲
起下樓主底, 之前又無任何開既post 證明佢真係光時既創辦人
我就會諗, 如果我真係光時既創辦人,點解要選擇係連登出post, 而唔係搵晒其他前員工 / 現任員工上立場/ 蘋果爆料?

Hi M, B
利申：T

其實到底點撚解會有義工轉為受薪全職，不論幾錢人工都好
好耐之前已經決定好係由義工營運住 run順左再交比手足接手 包括請手足做管理層同接手做董東 送埋間公司畀佢地 依樣野應該Y有白紙黑字寫落meeting notes
點解lead group會變咗管理層 段來重搞到全部權比晒P 重要變埋受薪全職

有講錯咩

我睇你就係p黎
買樓買得爽唔爽

全香港得3.7%既打工仔出到呢個數既糧
光時既規模真係應該出40% 6位數比3條友？

光時最初講到明係話養手足而成立
亦都係咁多人撐既原因
唔講我以為P自己打本出黎開光時
靠自己做到八位數資金

點解我要俾錢
你都痴撚線

等錢駛? 點解唔乾脆解散左佢分錢就算

你發起人？
成碌柒咁就有你份

弱智quit連登啦

起清楚d底啦..

咁就咪開口埋口 話開名啦

眼盲睇多次啦
真係創辦人黎嫁

無謂再講啦呢個部分，明就明啦

手殘就睇醫生啦

又嚟開過公司就會明？

又邊個講話人買樓

第二點我咁打會清晰啲

2
行社企模式
繼續係支援手足嘅黃店，人地幫襯時係期望間接幫手足
咁運用資金上就要有透明度
如果唔想俾人知實際金額
至少可以講下幾多％用係咩地方（可參考ngo年報）

人工方面要訂立透明嘅制度
唔使太無競爭力，但又唔好太肥上瘦下，
最好係高層中層同低層人工有固定ratio，
例如高層職位頂薪不能高出低層人工中位數或平均數2.8倍

唔通爽又話俾你班手足聽咩

全港最黃嘅光時網物平台於10月7日上線啦!

你真係返屋企食屎啦
順手幫推

唔係話係B拉P入黎架咩
依啲野根本無得話信唔信錯架
要做過先知架嘛

自膠, 搵得番個post 出黎了, 大家鞭少幾野先

較大隻啲字係咪就代表啱？
你再配過副眼鏡啦死盲撚

見縫插針最適合形容班陷家鏟

笑撚咗
做倉無冷氣番6日得萬3,無能管理層出10皮冇問題
乜撚嘢前義工,個良心跌撚咗呀?

Thanks, 岩岩番到了, 我抵屌

心水清

任何職級同paid係冇可能，管理層收十萬都唔係唔係問題，但要人服你囉，冇料唔好做管理層，做得呢個位有咩事比人屌就係你錯

好簡單，自己收緊十萬一個月嘅同時手下連冷氣都冇仲有咩好講，管理層唔可以以手下角度考慮問題點服眾？

hi
我打個招呼咋

依家用禮品卡落唔到單

收左錢做野係咁

上面果個認左柒啦喎

P.S. 搵番個post 了, 自膠

你估p唔會，得佢一個睇數，鐘意就出十皮，唔鐘意出廿皮都仲得
完全無制衡，痴孖筋

電話比人開始炸未

而家出緊100K咪前義工囉

最好撚笑嘅係果個乜撚bug達話10皮無問題喎
on99乜原來社企請啲冷氣軍師黎呃10皮係正常

唔係，而係再咁落去大家就自爆攬炒

一開始成立嘅金礦
諗住d手足出獄
一齊掘一齊分

而家班撚樣自己分撚哂去
重要d做倉手足人工低過出面
好意思咩

十萬一個d 黎講真係唔係多
個問題係宜家肥上瘦下
坐監嗰d反而最先比人犧牲 又比人cut更

咪柒係。

轉個 templates 又開個新

個口吻同聲明果篇真係一鳩樣

你開過公司就明

我出過糧都唔明

你眼盲就咪撚用電話啦

掛名幫手足 自己袋十皮 手足慘過地底泥

好多前義工前同事搵我傾訴
變咗我要安撫人

光時已經搬緊倉
冇冷氣係之前既事

至於邊個決定唔裝冷氣..... 你知我知單眼佬都知

你係做得出先好講啦 順便爆埋人血p出黎啦

跟番你套邏輯：
好明顯唔見囉
你做撚到hktv mall咁大，一百萬都俾少你
但冇丫嘛，而家係靠同路人自己硬食渣
值乜尻野？

你迴避我佢依家值唔值十萬既問題

圍到皮十皮一個d唔算多
但係圍唔到皮嗰時反而cut下面加自己人工
好撚仆街

咁又唔得喎
開名但要我俾錢
下世啦

過你老母個老母

只係想問一句 你唔好同我講你地開間公司果陣
係照copy 政府個公司章程 完全無寫過自己d規則落去下化

佢真係當人未接觸過倉預同ngo
撚啲老人家就得 想撚我？收皮啦

弱智quit連登啦

我淨係想知唔理魚革義士張cv嘅詳細
錢你地可以話係私怨乜乜乜 啲錢好敏感唔方便咁仔細乜乜乜
咁點解唔請義士可以解釋啦掛
如果冇件咁嘅事就一個字冇
點解光時啲聲明一句都唔提

你好彩我換左電話冇keep你contact
如果唔係我都想質問你有冇份收錢

唔係我負責呢part，無過問

有無證據證明樓主真係光時既人
？

呢間公司的股權由邊個持有，有邊個做董事？邊個決定請呢個人？

萬3蚊搵撚做咩仲好意思話人血p做膠層能力高值10皮喎

今次真係憑我自己實力呃到個位，點解要還？
屌你老母

做個洗碗都高過手足人工啦
洗地還洗地 洗到咁撚無良心我真係未見過

我都即刻問左佢屌你

追po啦

開公司又唔係大學上莊
你已經唔係公司到做
你一聲令下佢真係聽老鬼講自己收皮咩

唯一方法就係好似兄弟不和分家咁
一間叫光時一間叫光時三哥囉

告急 但十皮

作為一個曾經用咗百零蚊做咗完整com search嘅人
個真相係⋯⋯on9到你估唔到

弱智可唔可以quit連登呀

一係搵人開班教呢班傻仔用連登得唔得

無呀！

事實真係無寫自己規則

對於光時可以行到呢一步，我個人黎講已經好滿意
P 份人係點，我冇意見，我只係指出，將佢拉落黎，換上去既一樣會係P 2.0
個模式唔轉變，俾邊個都冇分別

冇咩特別都唔會再幫黃店了
將啲錢比612，起碼所有嘢都透明，同直接幫到手足
分錢唔均 肥上瘦下 呢啲問題一定唔只光時有
只差在有冇人爆出嚟

你咁講係咪姐係sample a 果份

其實股權係邊個度

有19幾人問過我，你邊位

我諗今次光復到光時之後會好好多

問既數量已經多到分唔出邊個打邊個

幫襯小店囉 唔係上年我都唔知屋企行遠d有間高質小店
以前因為遠一直都無去開果頭幫襯小店

將成間公司一個交一個, 就算今次冇事, 都始終有一日會變成咁

返6日得13000? 幾時嘅事?

我記得年初係有兩種offer:
6日15k / 5.5日 13.5k

搵稅局搞吓饅頭P

其實好奇一問你地完全冇whatsapp之類contact?

佢就話冇啦

喂追咗咁耐po，我最撚大聲就係今次喇！
因為同保密協議無關，大家可以自己com search

答返你，最撚on9係喺邊個做股東同董事嗰到
總之就係無制衡囉
老實講我都期待樓主除非開po呼籲仲可以做咩⋯⋯

今日有現職開post 萬3係我打得懶 打少果5百
佢就話番6日13.5k 如果係你呢個講法真 佢應該係要講自己番5.5 日

仲要返6日 冷氣都無部 你一個月十皮拎少少出嚟都買到十零部啦

姐係收皮如果咩都無寫用番政府果份既話

個個能力咁高 都無人搞個aa

就咁估都知股東咪又係嗰幾條友
趕走哂啲人轉埋公司名嘅話點會仲俾其他人持股

曾經有
佢應該都有keep我 contact
只係我轉過電話 android轉iphone keep唔到whatsapp資料

tg全部group係我被P激走左之後已經即時比人踢晒 搵唔返紀錄

愈來愈多人相認
講多啲

Hi T

小心五毛借題發揮踩黃圈
黃圈係經濟下行時幫助同路人嘅方法
光時有問題，但好多黃圈小店仲默默爭扎緊
請大家提防五毛見縫插針

唔好再狙擊b啦，b無收過光時一蚊，佢仲私底下幫過唔少人渡過難關。

呢個我可以答
因為我就係聯絡中間人
事實上係我發左cv出管理層谷之後無人理我
其中一個我暴走原因

我起碼有六位數錢係佢度
利申課左六位數以上

之前開會影相部電話係邊個
好似係o？

B, 我知你無收過光時錢咖。

提晒發起人要小心處㗎啦
佢都要攬住p同b冇計
跟住仲要比人踢走埋

又啱喎

發起人係自己走

呢位施主養育咗P一個月

樓主係味M?

係 發起人

有道理, 樓主不如pin呢個

都一樣㗎啦
發起人話你搞小圈子

Thanks!

呢樣野我完全接受唔到
唔係話P收返三萬蚊就解決到

留名等睇管理層用受害者tone出新聲明，然後Facebook啲腦癱盲粉埋怨連登啲PR（aka 光時發起人）又搞死黃店

一句打個招呼又唔關你事咁
點咗你名啦B君

唔講其他 5day 返倉 萬三差不多

人地其他倉可能有冷氣，而且有員工福利呢啲例如醫療保險咁，光時係無咖

推一推

收皮啦你
其他黃店又唔係賣"盈利全數支援社運支援手足"
點肥上瘦下啊?

P：間光時係憑我本事搶番 點解要還 屌你老母🖕🏻

咪撚on99啦
食米唔知米價定係你根本未撚掂過
出面細倉都15k起跳啦

呢個我懶打少5舊

今日有p牌現職員工開post係自稱13.5k 番6日

然後上面已經有人澄清
係15k/6日 13.5k/5.5日
所以今日個現職員工都係懶鬼 無打清楚
不過少5舊番少半日 都同行情不符合
以前瘋狂咁屌hktv mall 都唔止呢個數 所以有個洗地話比出面同post高人工係唔成立

其實成個行業本身有問題
同埋一開始發起人先講過要義士拎到比出面更好的人工， 點解會變咗自己拎比出面更好的人工？

P: 喂!多鳩謝哂wor

手足不嬲係condom , 只要係黃既就可以食人血饅頭

個價係發起人set?

讓一部分人富起來

係邊個set有咩關係...?而家管理層唔郁即係佢地認同呢個價

唔係你同P玩小圈子架起發人，佢要走？
唔好事不關己咁款
人哋唔講出嚟，唔好當旁觀者盲先得架

先唔講13.5k跟唔跟得足市價

做社企幫手足真係要上肥下瘦到依個地步？
問下你個良心過唔過意得去先啦

樓主其實無回應過係咪10萬 3 萬 3萬咁
...

一定唔會
發起人第一次講人工係想比$25000
要高過d狗

你都好堅持 我相信你唔係為錢

建議報警

唉

你up乜春野呀又 救命

不要再說了

唔g 無從証實 但上面果澄清果個好似有番過咁
同埋我懶打少2粒字都係事實

#295

我複製貼上,sorry

上面個前員話咁既人工嘛
果3個人 你有追？

佢同p真係一撚樣，樣樣都佢錯咋，唔關我事
如果平行時空係b贏左
p肯定又係到食花生

無回應過
因為佢早就比人架空 然後quit埋

P要求高薪係之後嘅事

你追撚完po先再駁我啦柒頭皮

時序好似係有錢收果陣 樓豬甩左身

所以家陣管理層幾錢無從得知 只靠現職員工鳩估

我唔想知B仆唔仆街
因為佢已經冇權
但P仲有權
你地唔好比人引到拉開個話題

巴打心水ching

推
起一起樓主底就知佢係發起人

痴線 你意思搞冧黃圈係消費者問題？
根本黃店自己其身不正先係最大問題

咪係 物以類聚
當初P B小圈子一齊弄權
拍住上吞左光時
後尾狗咬狗

明明一齊小圈子依家係度扯貓尾

集中推到人血p出黎回應

黃圈唔需要你呢類食血肉饅頭嘅傻閪

瘦下唔係就係個問題咩
做咩唔講

咁B都係仆街 都唔會令到P唔仆街
而家我覺得有人專登引走視線講B唔講P多啲囉

分散下好啲,好人難做

怕咗你地
你哋傾掂數我先再幫襯

所以其實樓主都係半桶水
不過應該搵到果3個人？

對比蕭生算得咩

我冇錢冇知識幫唔到咩

唯有分享下佢d片

如果真係無錢賺都仲有13k 1個月而膠層唔略水10皮嘅就唔係問題

依家就係講緊有瘦下現象

我記得晏晝好似有人放過出黎？

唔好啊，咪中五毛pr分化計

最初 15k 返6日 呢個價最初係公司問大家接唔接受
但係我當時覺得星期六下晝個倉成鳩日都冇嘢做, 大家都係鳩坐r腳趾到收工
所以我問管理層13.5k畀我返5.5日得唔得, 佢哋又話ok

最後好似有得畀ft選擇15k定13.5k
好似係, 唔太記得

開post個個又唔上水
p又深潛連同事都搵唔到
得我行出嚟受靶姐

不過我唔知點解焦點係我到
仲要下下拉重光嚟講
麒麟怪

樓豬係第一個諗呢個idea 同開post既人
應該未上軌道就甩左身 搵左幾條友接
果幾條友狗咬狗既分支後話 因為都無乜人想理

家陣核心問題係管理層獨大後自肥
真正需要幫助既手足得唔到應得既幫助 同埋最初既理念無左

變左一間牌頭cap水公司

純粹睇下係發起人定p set呢d價

咪得樓上果個講
佢話既數 我鳩計都計到
但係會唔會咁計10萬 3 萬咁出人工

其實以一班無經驗嘅同事嚟講，15k6日係高過市價少少
我做呢行，所以我清楚

做倉想幾時人工.....
你話送貨就話姐

人手置頂

咪再洗地啦 你攞社企同出面黎比做乜9野呀

你而家係受害者丫嘛
點係受靶呀，不過怪物不是一天養成
你都有責任，唔好講到唔關你事咁
幾時有下下拉其他人講
轉移視線先係你強項

因為自私，仲問
手足咪萬五蚊返6日囉

講我定講P先係重點你都未分得清
私怨真係無敵

佢真係自己做做下話走

先唔講現實ngo,
都係上肥下瘦

其次做光時倉都唔辛苦得去邊
得咁既野賣
同無咩技能可言

咁p更加唔洗做啦on99
要10皮？ 你唔洗做緊係唔辛苦架
冷氣都無部呀屌你老母識唔識將心比心呀

但係P同時揸住 Sourcing 同 IT 兩張王牌，官方講到佢攬灑d野嚟做，我估其他人都唔識做啦。問題係權力回歸後要幾耐 Recover，一陣P連website domain, admin account都拎走埋，對於網店嚟講真係死左9成，不過而家都差唔多

同樣理由得果幾樣野賣又貴 如果唔係用光時個牌頭都唔會有人買喇

唔會死 你睇下fb 重有好多話pr 既人
同連登一樣 反話就係pr

大家都係冷氣房回post 邊有人諗過做倉d人既感受

「光時」強調會確保盈利每一分一毫都會用在支援社運人士，並考慮營運一年後從私人商業機構申請成為社企。
「光時」強調，盈利將全數用以支援香港社運。
10萬蚊請一個管理層真係做到“每一分一毫都會用在支援社運人士” “支援香港社運”？ 定係用哂黎出糧就唔洗有盈利可以唔洗支援？

咁睇黎可以放棄光時了

下？點分唔清呀
你咪B囉，同P一齊小圈子嘛
發起人講又要話人哋私怨
世事都被你說完了

話有風機嫁啵
咩倉長開冷氣

P女手握兵符,一陣心情唔好直接攞八位數閃人
同佳哥一樣邊個做莊都未知

前義工(P)：我睇唔到 我唔清楚

馬後炮，記得我好似有喺你一年前個post留言會有類似咁嘅事，好彩腐化嘅唔係你。

一係學612咁公開盤數，
唔係我點知你地係咪扯貓尾

佢個IT有幾難，笑死人
條豬西肯俾返Admin right出嚟就無話做唔到
Sourcing又唔係佢去搬貨返嚟賣

諗起收30k話自己有人力資源管理經驗，
最後帶鋪頭員工一齊賭個條友

何不食肉糜啲fd黎 良心都無
一味係咁撐飯蓋睇唔起班手足

係咁易做得到就好

睇佢個網改成咁，入面好多都抄人
又全部罐頭，有幾難
事在人為

個條乜柒一一之前荃扣里拎淘寶貨mark up勁多賣都盲撐
同佢講道理都曬鳩氣

真係識it嘅兩野就知佢地it係咩料

手足都只係一個稱呼黎

個戶口有成四百幾個 點會肯交

good job

睇之前啲post啲前員工講P根本唔識IT
佢只係喺groupon做過嘢
所謂管IT只係有問題就叫IT team搞掂佢
咁都叫做睇IT Dept會好忙真係笑撚死人

收皮啦

各位真係唔可以懶
係靠公眾監察
而且手上既錢，其實都係選票
大家唔好將個責任外判同唔好怕事而唔出聲，先可以解決到内部腐化問題

shopify 其實無問題，做生意都係追求穩定易main ，咁簡單嘅網店都 write from scratch 反而唔現實

其實搞到咁, 大家都唔會再用光時
浪費左手足既心機

係
捐612算撚數
好撚失望

無話Shopify唔好
而係講緊P西不是那麼重要

認真，睇你寫d嘢我真係當咗你係耶蘇

聽你咁講就知你唔係做tech
做ecom最重要係data同business value
shopify 係比個人用戶先有用
就好似d ig shopping 咁
咁大scale嘅e-com公司
用shopify 只有兩個可能
1-條友垃圾到乜都唔識
2-根本就唔係想長遠咁發展

所以應該要搵個IT Bro加入，其他人感覺完全唔識

睇得出啦
一撚定係non tech role
唔係點會咁on9 shopify
每單shopify 賺到笑

信錯人還信錯人 點會連少少保險都唔做 成盤野交比人 加埋本身就有玩小圈子嫌疑

樓主如果係光時發起人

我絕對支持樓主

終於出黎啦 係咪就係你拖我單

你聽落好Tech! But 佢地一開始社企模式行咋 ching，而且班底都係義工團，有人識做已經算唔錯啦！再加上，學你咁講到時就係點解光時用咁多錢整網頁，而唔係將d錢留返俾手足

你開頭用shopify 唔係問題
成年都唔轉 就有問題
跟住再用10萬比人工
呢個就更加有問題
作為tech 人 同一個知business ethic嘅人
覺得佢地人渣程度同黑警一樣

佢賣Gift Card之嘛，自己main乜鬼
成年都仲係得咁多Producg

好明顯係cap水性質
咁撚樣cap水都唔屌仲要撐嘅
真係要驗腦

叫fun果班盲撐嘅驗下

好多人出力想幫到手足
但係有人就借機發財

有d錢真係唔揾得
會有報應㗎

你地有無諗過點解人地可以咁串
已經可以預見 P一定會起晒所有人名單+地址+所有資料過俾黑警藍絲
你要做野就快刀斬亂麻 唔好剩係出口術

爬下文 得P人工接近6位數 其餘2位冇佢咁多

你真on9

你呢個point真心驚
P過咗成年都冇改善過，都好難期望佢會肯改革或者交出權力
而家至怕佢連最後半點良知都冇，然後同你全部人反面

代入下P點諗野就知 唔該 立即行動
趕我走?你手上有咩?我手上有咩?

又乜撚野呀
小小事都搞唔掂
柒下柒下咁

咁你自己又quit, on99
蹤容佢上位你都有份

越睇樓上個乜鳩前義工越似P
佢講過咁搞落去遲早攬炒咁喎

痴撚線面皮厚過3呎

人血饅頭你唔食就係其他人食

好彩冇幫襯過 仲有個堆渣哥光榮人西小圈子
黃色經濟圈真係笑撚死人

你試下上fb同班盲撚講

錢又有 光環又有 真係人生贏家
永別光時 講完

啱，創辦人又 quit，B 又 quit，W 又 quit，有心之士全部都 quit，而家控制唔住個場面，真係無得怪人

所以p無錯？

輕輕一推

自由經濟體系下，佢無錯

咁自由經濟體系下
林奠都無錯

two wrong doesnt make one right
p係貪心
其他人係不負責任
開完光時走撚左，出左事就屌鳩人， free rider到極致，光環自己拎晒啦

啱呀但係屌樓主無意思
屌走p先救到光時

有時D野唔係話QUIT就QUIT, 而家P大權在握你用咩叫得郁佢

計我話有心既人自己起返個五缺囉，
講到P冇乜貢獻既話
佢地冇左P一樣起得到第二間

各有各做

你上fb睇下就知光時有幾多港豬幫襯
重新建立一個brand有幾難你知唔知

咁跟據上面既資料P已經獨攬大權
除左總辭開過間仲有d咩方法quit佢?

屌走P同屌走林鄭一樣咁難，P仲可以拎錢收擋肥肥

黃圈養出一個林鄭 都好Ironic
仲有班傻仔係fb盲撐 睇黎都好難走

初時龍門
之後水門
渣哥
而家連零售光時都分化
黃店有無咁易被人搞掂？

無啦, 大企業董事嗰啲平時一失股權就收得皮
只可以分家另起爐灶互撼
一係睇下平時電視劇啲人點復仇囉

好彩從來都無用過光時

講講下又變左IT / Shopify 討論
跟住又成班on9係到批鬥IT值唔值錢

我從頭到尾再講多次 咪撚再將件事扯上IT
利申定先: 我係T, 一開始IT team 主要做野嗰個人
由一開始組人時 B先拉左P入黎 再由P組IT team同負責IT team嘅野 原本一開始都冇問題 係到開始做野先出事

原本一開始係有諗過自己起site 諗過2秒 因為跟住P就問1個月後上唔上到架 以義工part time計 大約就係20 man day左右
所以即時轉用罐頭solution 試左一兩個禮拜唔同罐頭 最後再揀定shopify
由開shopify account到開張其實一個月都唔夠 計返實際man day只係得5 - 10日左右 拿拿臨搵個template 再做customization 砌餡 而從頭到尾P當然冇份落手搞
後尾搞左個Management group, P就以IT team lead身份入左個group開始同其他人圍內做決策 但係有關IT既野佢又決定唔到 成日就forward個message落黎問 "xxxx做唔做到" 佢地決定左D咩又唔通知我地
當時我已經講過 搞到資訊咁唔透明 係要搵個人做傳聲筒做乜鳩 然後就同P係度鬧交 當時P已經話我唔知佢幾辛苦 無視佢既付出 唔尊重佢之類 後來係M出黎做和事佬 加我入晒其他team group直接聯絡先解決件事

再到後來開店左冇耐 就係大家知既sourcing team既事 由一開始改鳩晒sourcing team定既價 到開左店接左單唔批錢比sourcing team入貨
然後就係佢改晒全部team account連埋個root account嘅password 我就係咁嬲到走左 再後來連Finance Y都頂佢唔順走埋

所以成件事根本同IT無關 因為佢做既野根本就唔關IT事 當然我唔能夠排除佢係我走後大發神威做返IT應該做既野 但以我對佢能力既理解唔似有可能囉
所以唔好再係度話咩IT head值十萬 IT狗用罐頭野五萬都唔值 成件事同IT無撚關係啊 P係連罐頭都冇撚搞過啊

NGO年報好評係連登見到咁高質既留言好滾動 竟然會諗到跟年報
但，樓主已經走左 無任何哪話事權

你白送成百個俾佢哋？

無法理權 你走去搶人咩
人地依家即刻執笠走埋佬仲得

屌 直接開尻P名啦
而家又唔係老闆

想問W係點比人逼走架？就係小圈子？

屌，笑咗

低質分化

十皮野一個月?

創辦人如果無post點炒

咁無㗎 咪開新然後呼籲罷買 等下屬叫阿頭走係行得通

不如focus佢濫用資源好過啦
中共次次都話社運人仕做雞 叫雞 吸毒 聽到厭
黃圈唔好都上演呢啲戲碼好啲

股東就係現時三高管啊

安份守己邊有咁易搞到又唔見其他黃店有呢個問題

其實創辦人唔熟書，佢唔應該除股東名

可以拍返套 《光時風暴》
黃色電視劇圈

講緊個資金運用果part姐，整個pie chart都得
外國嘅社企同ngo其實都值得參考
香港果啲就算吧啦

不過算啦，你呢啲冷嘲撚係笑完人就覺得自己有做野架

咪玩啦你
請手足整網頁唔得咩
搵黃店 手足接手 搵兩個後生去助手順便學嘢
先幫到手 成班日日用罐頭嘢 執下貨 將來點開創出路？
錢賺返嚟梗係洗
但分散俾大家咪得

佢以後都返唔到工囉
唔係點呀

quit operation都可以照做董事有必要時話事者，呢d 公司架構野一開頭搞得唔好就會好亂比d 賤人入位 個江山比咗人係場外點屌人地收晒錢都唔會理唯有傳出去搞到佢無生意

貼單先再講

幫襯armubuy好過啦

果幾個管理層睬樓主都有味同埋光時己經儲落咁大班客源，依家先擺買，對嗰班管理層黎講影響真係好細

但係佢話好似冇十萬
問題係冇講幾多

佢=義士
義工再變受高薪人士

但你咁樣出post同連登啲輿論壓力真係對佢構成影響？
一個人要做仆街，佢就唔會理外在因素希咩影響到佢做仆街啦
甚至乎唔會聽任何人嘅意見，好似林奠月娥咁
我覺得P對呢件事有心策劃咗好耐，講真有錢邊個想唔要
但佢已經係無良心，呢啲人唔可以容忍

不如你出去同B搞多個平台
就好似之前高登連登咁樣

公司嘢可以拎走？

我指admin account
無記錯可以開好多個

係就好 可以法律追討
個個月陰乾你真係無計

現時管理層都傾掂灑數出10萬俾佢，佢睇落仲惡過管理層，你話呢

法律追討
你用咩法律理由追討

斬佢老母

佢地聽落都係不歡而散啦，唔係有人帶起，佢地都唔理啦，而家再想理，已經無位入

好勇

市民如何監察？每月公開管理報告及每季度公開財務報告

一開始講既依份野去左邊

股東唔會得一個呱
我覆緊唔係分家 佢係話一人拎走 虧空公款喎

好老實講，如果樓主走既時候冇留皇牌，好大機會股份落哂去P到

P就算唔一人拎走，出份「大bonus」俾自己你都吹佢唔脹

唔好話我分化撚 依份野一開始有按承諾去做既野一岀事已經有人知 唔想blame the victim 但係唔好諗依岀個post就當唔自己事

痴線講真612真係仲好過星火，星火盤數係點邊個知？佢背後係邊個你又知唔知？
唔係話612好好，但星火仲衰。

係嘅
玩完 好似啲呃老伯層樓嘅女人咁 真係日日望住個户口理得人地講乜

根據我自己係自己公司同光時經驗，我有以下建議

建議光時改善方向:

人事: 披露每一層級(Worker/officer, supervisor, manager, CEO) 人工range /benefit及要求。包括學位/行業年資/管理年資
每月財政:
銷售收入/margin/總人工/總運費/租金/雜費
現金卷負債總額，現金結存

加強培訓手足:
定立各部門實習計劃
與黃店加強進修合作機會
加設光時產品部，由同事負責設計及聯絡生產商，管理層批核，事成可分少部分利潤

加強支援義士:
每位在囚/還押人士家屬，經第三方核實後，可開設戶口，每月享有500現金卷。
重獲自由後可以立即到光時上班，頭半年可享有同級多20%人工

加強黃色經濟圈效應:
提供上架，劃一收30%零售價
加強合作，包括交換人手訓練

講明一年後申請做社企㗎喎, 班盲撐撚撐夠黃店都要賺錢呢個point未? 人哋一早表明自己唔賺錢, 而家點解要畀錢佢入自己袋?

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

屌, 由一開始唔批錢又改曬password咁已經見到呢個人有問題, 嗰時就應該踢條友走喇, 真係當間公司佢掉錢出嚟開㗎?

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

你講緊邊個分化邊個?
樓主真係發起人喎, 學咗起底未?

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

盲撐撚: 你估上市公司? 要開條數你睇?

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

有決心同人硬碰真係無幾多個人做到，你見到出嚟講野嘅人唔係嬲到走，就其他原因走

到呢個地步就真係硬碰先解決到, 但start up初期嗰個人已經做到咁盡都冇人阻止真係冇問題? 你信一個咁嘅人第日會做到提拔手足、實踐送間公司畀手足嘅承諾?
有冇諗過點解嬲到走就係嬲間公司對個咁過分嘅人都咁縱容、冇諗過要從根本解決問題?

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

咁似之前定果d野
只係一直實行唔到

除左支援果part

半舊半新啦
要重拾初心加進一步改善先有機會力挽狂瀾

呢樣野我諗同平時返工嬲到要辭職一樣，不過比起返工，做義工更加容易放棄，因為本身就係無償，仲要消耗咁多心力去同人對抗，係好唔容易嘅事。至於P佢比其他人堅定，因為佢有理由留係度：錢

我個人走係因為道不同不相為謀之餘，亦唔想俾人覺得我endorse 呢啲行為
但亦知有同事的確好靠光時份糧，好矛盾

你今日咁夜訓

好早瞓
不過都好早起咗身，諗諗吓就訓唔番

之前一開頭有寫到份FAQ, 的確有寫到關於每月監察，提供合理人工，營運初期架構先全義工再透過過培訓將每個部分轉化為請有需要人士，而佢地可以係度做一個短期時間再去搵其他工作

初初就沒明確定位義工轉全職後收取幾多人工

大家都只係想無論上下都好都可以出到合理人工

同埋可以好似開初計劃可以train同事去唔同崗位，train up時間可好慢長，就算係公司真係唔能夠應付到特別係eshop講求快同效率，至少都叫有學過出到去CV寫到個技能

你咁講我反而嬲你

光時你有份創立，你因為屋企人離開，fine
但你話W被迫走，到底係幾時被迫走？
而家光時上鳩哂軌道，但入面管理層變咗質
光時而家仲有冇列表講對手足支援丫？
如果有？我真係覺得收10皮唔係咩問題。
如果無，你走後將親生仔讓比賊人養
你自己都守唔住

首先，光時入邊有幾多真手足？邊個審批recruitment?
HR以咩去判斷真假手足？
你創立果期點run?
你走果時公司有冇分裂？

其次，如果光時現有員工真係覺得有問題，
你曾經係核心人物
你點解唔問下佢哋發生咩事，要而家先知？
點解知出事果陣仲忍唔另起爐灶？
入面有手足，有冇出事佢哋知架嘛

最後，你點解真係覺得收十皮有問題？
而家如果佢係大股東之一既話
光時都引咗好多主流貨物，雖然有絕對理由懷疑
但係如果佢真係keep到business run而且真係有手足得到支援
佢收十皮一個月就唔係問題
唔通一定要係當勞侵，有錢到總統都當義工咁做？
你睇而家呢位義工背後幾撚多人攻擊佢？

好彩連登有追故模式，成20幾頁追得翻你講過d乜
你同阿B交代真係唔夠，都被十皮一個月既枷鎖限制咗自己思維
掉翻轉諗，我都想杜汶澤賺十皮一個月
你估佢賺十皮一個月有無批鬥post?
我寫包單，一樣會有。

下間叫五一

下好有問題囉
就算佢點做得野法
都冇可能10皮一個月啦
你嗰10皮你可以擺喺公司retain for long term 營運
先唔講cash flow 對公司嘅重要性住
由佢刻薄手足嘅一開始
呢件事就已經唔啱啦
如果佢覺得做咁多嘢好辛苦咁點解唔將佢份人工除翻開再請更多嘅人手
佢做嘅嘢又唔係話特別多
It support咋wo
佢做嘅嘢全部建立係之前嘅義工做既野身上

講返就係一間公司嘅營運 一日未正式做到收支平衡
邊有可能肥上瘦下
諗吓都唔 make sense la
當你間公司個個月要告急
你除咗開源 仲要諗吓邊個cost 最大要cut咗佢
一間蚊營公司來講 單獨一個人salary 佔咁多根本係有問題
你做到王維基咁樣你10萬蚊一個月我都唔會出聲
咁你係咪先

本身以社企為目標嘅公司
一開頭嘅理念係比更多嘅手足可以有工作
而唔係喺度吹奏一個人佢做嘢有幾勁
網店來講我唔覺得佢做嘅嘢比王維基更值得有10萬蚊一個月

你講緊王維基一開頭佢都係燒緊自己錢
億億聲錦燒
係去到今年先做到收支平衡
光時？
隔一兩個月就話要告急 就係因為公司每個月都要出100,000比單獨一個人

如果你話公司係要搵錢 要好似私營企業咁樣
光時一早執撚柒咗啦
仲邊有咁多野拎來講

再講
香港地有幾多個老闆喺創業期間可以個個月100,000人工
講創業喎唔係收成期喎
佢係真係衡量過自己嘅工作表現而覺得應得定係自己大貪
我點都係後姐
咁既然佢係用私心 以錢為佢嘅目標
咁點解唔可以話佢個個月拎10萬蚊

講撚咗咁耐， p出現未，身冇屎澄清返咪ok囉

呢樣野都係我想講
其實當中好多人離開「光時」
或多或少係因為覺得呢檔野「冇前途」

當中亦⋯
有D因為要照顧屋企人
有D因為自己本身就高薪厚職
有D因為本身就係老闆

如果你想件事好
係應該堅持
而唔係鍾意走就走
你走左，就睇死佢唔掂，甚至想佢唔掂
咁樣絕對唔係「初衷」

倉冇冷氣，義工轉全職出糧
並唔係由阿P提出，而係你地個個都有份
而家將所有責任推俾P黎用群眾壓力迫宮
俾你地成功，都只會製造另一個P

臭雞P死出黎面對未？

一黎光時出咗官方回應而家都仲有對手足做培訓同支援
二黎都有現有成員講佢絕無十皮一個月咁多
三黎點解你搵王維基比？我搵杜汶澤比，我都覺得自己過份

十皮一個月聽落好多
但放翻入一間公司比真係唔算得d乜
都唔見得佢減人工掉落去幫到cash flow幾多
而且佢都話人工又無六位數

你估開間社企易？你睇下現有社企收政府幾撚多資助先啦
都仲未計暗瓦底既利益輸送。

除非有證明佢打黃色經濟圈旗號去撐黑警/親共
否則黃色經濟圈屌黎屌去都好正常，唔需太介意

拎得番控制權先得架
P會睬你？

仲有倉幾錢人工都唔係

人工嗰度咁多人計個數俾你睇 total40%點計都係係90,000至100,000左右
你入之前是但一個post都大把人計過數
大家都係同樣嘅網店點解唔可以拎佢來講
大家都係講緊佢嘅經營模式咋嘛
只係大同細分別
你拎到來做類比就梗係拎同行嚟比啦 屌唔通我將而家航空業嘅情況同飲食業類比
我問返你一句點解唔比得先
乜嘢叫10萬蚊一個月唔係好多
你知唔知香港地 一間sme 你係創業嘅期間 你帶落去下一年嘅Retain earning 其實真係唔係話好多
你出少50,000 12個月係講緊六十萬 600,000作為一個SME營運資金來講係絕對唔算少
仲要講緊嘅係當你一間公司告急緊 呢六十萬就好撚重要

再者 社企呢個講法係佢哋一開頭講先 如果係私企 我大把選擇啦
點解又要買個貴撚過出面 送貨又慢過出面既光時呀

Puah

攬炒乜公司都冇都有成幾千萬，光時告急告急攞十皮算係乜，實幫到手足，手足一個月一皮人工都叫高過最低工資啦

你所講既野，有好多都唔係事實
我唔知你係知情人士定係純粹追Post 得上以上論點

但我想講，所謂「刻薄手足」
你可以從一間公司管理出發

如果訂單減少，前線倉務需要係咪會減少？
如果需求減少，工時工種同人數係咪會有壓力？
即係我請班人翻黎，然後佢地響度坐
甚至乎係5-6 個人全日只係執3張單
你覺得咁樣能唔能夠長遠營運落去

同樣道理，如果我請左個「手足」
但係佢工作能力差，不負責任，甚至滋擾其他手足
我係咪可以炒佢？
萬一我炒左佢，佢上黎開Post 話我食人血
我會唔會百詞莫辨？

肥上瘦下既指控，從來都係指向P唔值呢個價
值唔值，從來都係睇佢有幾多貢獻
事實係「光時」並唔係佢一個人話事
有好多股東，或者負責管理既員工
今時今日既局面，係一班所謂「創辦人」不負責任走左去，然後再返黎「迫宮」而造成

另外，如果你本身張CV 唔差，你會唔會選擇做倉務？
假如真係覺得人工唔理想，甚至低於市價
正常人係會走，而唔係有40K唔做走去做13K

光時請既手足，有好多程序去確認身分
但冇人可以確認到佢地既能力
係咪一句「手足」就可以分享大部分公司資源？
呢樣應該係由佢地實際貢獻去決定

在我而言，光時能夠去到今日咁，已經好好
我亦希望將來會更好
我私心係唔想任何所謂「創辦人」去自己傷害自己個仔
適可而止啦

如果真係要incentive會出bonus唔出糧，搞公司就明，個百二萬變咗死數，你就好難營運落去，係一個相當笨嘅做法

你覺得光時現時嘅規模養一個十皮人工一個月嘅管理層係合理？ 你有冇見到佢成日告急？ 啱啱生意額又跌咗喎

人工係冇6位啊 但幾位現職員工同前「員工」都估計佢有9萬左右 你又點睇？

你當佢社企 P當佢一盤生意咋 有冇盡到社企責任？ 點解要cut員工更？點解又冇幫義士提前假釋？

Hello P，咁你一開頭又唔好手足又黃又告急，你一開始講你係普通公司咪得，依家問題係客俾錢你，期望你大部份資源幫手足嘛，最後又係普通公司咁運作，早講啦

唉，其實呢種社企模式太理想，如果要達到大家心中期望，就唔可以要管理層，就算有都一律同工同酬，如果唔係，總會有人心理不平衡。而光時應以中途站形式經營，主要目的係接濟搵唔到工嘅手足，相關經驗要一直傳承落去，想加人工就全體一齊加，如果想高人工或更好前途就出去搵工

有份逼走其他人嘅係你呀
唔好當自己無辜先得架
你又有份助P成魔架

一開頭模式太理想
跟住成班創辦人因為「各種原因」拍拍蘿袖走咗去
留返淨低啲人執屎

原本大家都想搞好件事
係PBKO一齊搞小圈子
逼走晒所有出心出力嘅人
然後而家B都被人趕到絕路
就出嚟希望靠連登逼宮囉

人性黎 放緒天下皆準
唔洗灰心

明眼人一睇就知佢戇鳩啦 講真識玩一定係自己人工出勁低 自己嘅開支claim 公司數
到年尾開meeting 派dividend 比自己
根本就唔會比普通員工發現到
上面條on9講到話嗰600,000好似好少咁
我想講 如果你覺得600,000好少 咁你就咪鬼告急啦 拎返舊錢出嚟 600,000我相信夠一間網店營運多幾個月

P話光時唔係幫手足，理得你屋企有咩需要，被捕要比幾十萬堂費，你冇貢獻就唔該走人，佢有貢獻就值一個月十皮。

各位客戶知道你地告急比既錢已經唔係幫到有需要既人就夠。都唔好期望呢間公司會有咩資源去支持運動，因為佢第一時間係出左一個天價人工比自己先，唔係幫助任何人。

講真 呢度幾多人真係課過金畀光時 而舊錢唔拎嚟買嘢個個講到自己大股東咁

而你堅持做5毛

藍店食?

ching你瞓咗幾耐，仲報警

盲撐果班一撚定未開過公司
明明可以超低人工再不斷出花紅
佢出高手工果下好明顯就係當哂全部人on9先會咁做

Wtf

如果訂單減少，前線倉務需要係咪會減少？
如果需求減少，工時工種同人數係咪會有壓力？
即係我請班人翻黎，然後佢地響度坐
甚至乎係5-6 個人全日只係執3張單
你覺得咁樣能唔能夠長遠營運落去

首先如果你話作為一個管理層嘅話
呢個情況係無可避免
你可以做嘅咪Ft part pt
再唔系咪自己落手落腳囉
你自己有自己嘅data base 會知道邊啲日子可能會多啲人落貨
咁你咪係個個時間度擺多啲人囉
更表呢個問題你做個服務行業就知道根本就唔係藉口

同樣道理，如果我請左個「手足」
但係佢工作能力差，不負責任，甚至滋擾其他手足
我係咪可以炒佢？
萬一我炒左佢，佢上黎開Post 話我食人血
我會唔會百詞莫辨？

如果你做得好 會有其他員工幫你出聲
如果好似你咁講 其他黃店唔使炒人啦

肥上瘦下既指控，從來都係指向P唔值呢個價
值唔值，從來都係睇佢有幾多貢獻
事實係「光時」並唔係佢一個人話事
有好多股東，或者負責管理既員工
今時今日既局面，係一班所謂「創辦人」不負責任走左去，然後再返黎「迫宮」而造成

乜嘢叫貢獻姐
你點解覺得P值呢一個價先
一間SME創業 我敢寫包單 真係冇一個管理層會夠膽死喺公司未做到收支平衡之前 開100k per month
大佬你依家唔係返緊一間大公司喎
你係創緊業
Cash flow 對創業期間嘅公司係幾咁重要
你唔收100,000收50,000我覺得都唔會話好過分
剩低600,000 留俾公司用 放喺新project 都好過拎嚟出人工

另外，如果你本身張CV 唔差，你會唔會選擇做倉務？
假如真係覺得人工唔理想，甚至低於市價
正常人係會走，而唔係有40K唔做走去做13K

其實首先呢入嚟呢度做 第一係為理念 第二為手足
如果唔係都唔會一開頭有一班義工出嚟幫手啦
你私營企業就話係咁
但係你光時絕對冇得拎平時呢一套來講
大家對佢嘅期望係就係好似佢一開頭所講嘅為手足 為成場運動

我自己就好簡單嘅 既然你係Company register有註冊到
每年都要去稅局度交份Audited report
你鍾意可以淨係disclose Net profit, Retain earning, 同 Director emolument 呢三part
等大家評下理囉

個陣P B 小圈子 杯尻其他所有team
大把人同發起人講過
又猶豫不決 仲信P B嘅經驗

屌B嘅經驗驗係物流 唔尻柒係倉 個倉亂到仆街
P呢？ 用過氣groupon思維諗野 set價set到離地 話要用佢個套做
個期有個行內前輩做adviser(MNC FMCG DIRECTOR GRADE)
佢見到P亂尻咁黎 客氣地講左句
「呢樣同我認識嘅唔一樣」

但M同B咪又係攬P
B你咪再扮可憐啦

我反而覺得係佢知道光時唔捱得幾耐cap咗水先

老實講
成間野原祖人退哂位
推個p出嚟做醜人
原祖果班都無個好人架啦
盤數佢地一定唔會公開
話唔定原祖走左果班有分收錢
光時成功破壞哂手足之間誠信
我就唔撐架啦
情願買hktv算
成班污合之眾
借手足之名嚟告急
實情就係呃錢為實
同共產黨同黑警一樣咁可惡

肥上瘦下係指高層用生意好嘅情況出糧，對基層同事就用生意差嘅情況去cut更無培訓

成個business model都唔係為左長遠
原本話自己社企
光環咁撚大時
黃傳媒不斷報道同撐時
但其實咩野都未setup
仲要無貨
再出現金卷告急

光時？比呢班仆街做壞哂個朵啦

你估hktvmall無試過被人話刻薄員工咩
我發現通常屌鳩完黃企既人
最後就變咗走去幫襯綠企

不如出嚟集會大大聲話黃色經濟圈收撚咗皮啦好唔好

覺得10皮人工冇問題個班人
一係打手
一係覺得食人饅冇問題
一間社企打住幫手足既名義肥上瘦下
仲講咩幫手足？
只係披住羊皮既狼

嘔埋d人血饅頭出黎呀仲要

順帶一提
IRD 同Accounting standard 冇任何嘅規定話limited company 唔可以disclose 佢份audit report 比public 睇
而入邊更加冇任何confidential同operating related 既任何資料
而且按道理December year end 要交上稅局既deadline 過左 March end 就嚟緊11月尾就到
所以係11月底點都可以公開比人哋睇

宜家係呃錢
完全無視左當初創立理念
咁都可以包容呀？
笑撚死
明明就係你呢類仆街搞臭個朵
就話人點解屌柒你搞臭你個朵呀？
如意算盤打唔響
驚呃唔到手足錢落去呀嘛？

嗨八婆
唔好傷害自己個仔
笑撚死

而家就係前員工 前義工 現任員工見到害尻個仔又唔識教仔
先出黎屌柒你啊

仲係到死撑果d同泛民一齊落地獄啦屌晒佢地老母

條友打手味重到呢

黃圈騙子多就係呢種人包庇，黃圈唔應該只係睇政治立場仲係要有良知

黃圈要撐無問題
問題黃圈內有仆街就唔會再撐
仲有大把人值得撐

講真要幫抗爭者根本唔應該選擇競爭大投資大嘅網購，所以一見到佢哋賣贖罪券就覺得目的唔單純，依家終於現真身。

黃圈唔少店舖都係默默耕耘唔會主動去make noise ，反而好多高調嘅黃店就被揭發醜聞一大堆。

對錯應該係用邏輯分析同道德批判
唔係用藍黄去分
唔係一句黄企就大哂
同時繼續互屌對件事已經毫無幫助只會變私怨
而家應該focus番未來光時個方向

唔知發生咩事，不過諗起一句對白

方世玉：紅花會已經變成一個賊竇

咁而家係因為P所以光時搞衰左?

我只係會等發起人交代跟進事項。我幫襯光時都係認同佢嘅理念。

既然你有咁多料 咁不如你直接公開你走前盤數啦 你走之前應該係最多人買現金卷嘅 講清楚D

弱智quit連登啦
一係學下分化呢個字呢解先唔好人用你又用小學雞

咁又唔同，即時爆佢所有資料比連登公審

呢間嘢晒9氣

啲人有著數就舉手認頭，跟住唔撚做嘢產生一堆問題
解決問題嘅方法就係解決提出問題嘅人
所以逐team逐team比人當condom趕走

依家人地拎晒股份就出嚟扮受害人，想東山再起
個個月袋10皮，生意好出下b仔，又唔會小忽肉，港豬不分化繼績買野，咪由得連登仔講兩句囉

社企模式係靠資訊透明流通(内部員工以致外部公眾公審先work)
内部做假數無揭發都係無用

邊有變質
本性就係咁
2014已經見得多

無錢賺既野，單係靠道德係唔長久
你都係唔好企係道德高地屌人，日日放棄自己份量去做義工你願意？
諗下點改善個模式好過

狗咬狗

是撚旦啦

光時P 仲屈機過渣家軍

好撚核突，光時污名化到咁
你叫人點幫襯你？不了

開咗一彈嘢然後自己走咗去人哋過嚟館你有染人哋收得貴

仲好意思講初衷
屌你面皮厚到
你係P定K呀

我只係義工，而且已經冇返好耐，而家只係其中一個客
上面有人將我屈P，屈打手，Fine，其實我真係冇咩所謂

我本身都有正職，唔需要，亦不曾靠光時出糧
成立初期，冇錢出糧，我一放假就去幫手，執貨掃地連廁所都洗埋
本身做文職，變成體力勞動，一星期變相返足七日工，食飯都食唔足一個鐘，個倉連一支水都冇，都冇人敢拆D貨黎飲
雖然辛苦，但我其實覺得好開心

當初執單 Pack 箱 拆貨
Bar Code 又錯，執單又錯，賣水又賣一箱蝕一箱
D貨種類越黎越多，D 陌生臉孔亦越黎越多
只要係睇住光時成長既人都知道

上面班友，一蚊雞都冇買過就唔好扮咩以後唔幫襯
我仍然會繼續支持，因為呢個理念係不死既
就係咁簡單

個臭閪值5萬一個月？ 你叫佢出去搵工會唔會搵到呢個數？ 講e shopping, IT狗, 搞UI同物流先係重點

笑咗
一路睇就覺得呢個bug達兄似係P
啲語氣似撚乜到呢

睇到D價真係明點解咁難做
貴出面10~30% 但幫到自己人無計
我只係記得我第一張單10月落3月先收到貨 隔兩個月就問 問左兩次CS 話跟緊
anyway 而家真係多左好多野買

樓主都賺夠

一開頭B連杯麵都唔比手足食
水煲好似都係手足自己攞返嚟水機都無部

因為當初個System 有問題
好多時都出現遲落單但齊貨，早落但缺貨既問題
所以有人好快收，甚至收兩次
亦有人張單都冇埋

呢D都捱過左啦

貨嚟架，點可以自己食，係咪癲咗

躝啦打手
以為講下感受就會一野洗哂你地呃錢嘅事實咩？

都係自己人 所有野都係用最包容嘅角度去睇
合理又唔係呃自已人 其實都俾佢過啦
你估真係搞上市咩 個初衷好似冇人記得咁

如果真係始祖證明光時變質，我相信顧客會知道點做，冇晒客嘅網站攬住有乜用? 貪個幾百萬訓得著?我作為由開張支持到依家，我唔會咁易放棄，會睇住事態發展再決定，好心痛

群眾力量迫走佢

搞到手足無得提早獲釋呢單嘢一定同係班管你層計！

呃手足錢告急
再用non it solution再叫出10皮野糧
客觀事實仲想點抵打甩？
原來就係叫人無忘初衷
但光時初衷就係社企形式幫手足
宜家呢？

10皮講咁耐有證據未

就係貪果百幾萬夠啦
污合之眾邊會有能力賺到百幾萬
唔靠呃 睇唔到班垃圾點賺到百幾萬水

3個人佔咗4成人工支出
我買野係畀佢地供樓
而唔係養手足
on99

點解收左咁多撚眾籌，都出post 招IT / 物流vendor幫手run

成個連登咁多證據
仲要人prove一次呀？
食屎啦

Well said

咁到底非管理層每月出幾多糧 有冇知情人俾到個數出黎

chat record都應該有掛

無招過 vendor
大家心照啦
根本就成班人唔預長遠run
賺社運錢
仲衰撚過d女賣裸照

上有人講咗
冇冷氣嘅倉
$13000

一日3張單但你照出10皮做乜撚野呀屌你老母

不分化真係大奶晒

幫你寫埋劇本
內部行政混亂經營困難告急加價20%
搵兩條打手上連登叫下春
無左光時就共共統治全世界
港港感動重課十卜

收到錢撚下BUDGET PLAN
出去同人講高層減薪/做義工
轉bonus形式平手EVEN加薪
再幫低層員工加少少人工
上連登大肆宣傳光時已撥亂反正是真香港良心公司
港港感動繼續重課十卜
上下一齊分豬肉打和SUPER

政治公司大把財技玩
最簡單去蘋果日報落廣告叫下春
已經有一大班連登CCTOY學生支持
光時班傻9有概念無PR所以玩到成手精一身蟻

咁係咪30 個都full paid

打手不如用下腦先駁啦

光時鬼國化？

同你搞清楚緊 你又有前管理層 又有前員工 呢少少野都拎唔到出黎？

冇人知
佢聲明唔肯公開條數
成班傻仔買貴價貨幫人供樓

繼續賣現金卷咪得
香港人最enjoy呢招
同泛民遊行必叫人捐錢一樣道理

人工低過出面仲要cut尻手足更
班撚樣仲好意思掛個朵出黎搵食

咁D指控其實都唔係有確實證據WOR

法律上佢地無義務公開條數
再者初始嘅團隊走哂
由得柒頭p話事 同樣有好大可疑

幫襯過洗唔洗show張單俾你睇先有資格屌？
有時間係度做戲諗下點同fb ig啲人交待啦
一陣又冇錢供樓點算？

收到

下次幫襯重光號

問下d熟商業法朋友
睇下有無得從法律途徑收鳩佢皮先

fb留言大把人支持
好想瘋狂幫人供樓
手足畀人cut更壓搾關我撚事

肥上瘦下嘅「社企」
真係第一次見

有埋管理層D數都係靠估? 走之前人工俾幾多 唔通呢半年會有好大增長?
都係果句 俾D數字黎睇下啦

我當佢出50k一個月 淨番果50k 儲埋差不多2年
大佬百2萬黎
我要黎搞下自己公司產品出黎賣都得啦
又話告急 要黎做應急錢都得姐

不過佢依啲咁嘅仆街攞到人工又點會咁為公司著想呀 仲係度擘大眼講大話唔俾人搞自己個「仔」喎
心諗你當時請返黎架咋

你叫我有撚用
我唔係條垃圾p呀
我先唔會用d垃圾template ui 做web
再駁shopify 就叫自己網購平台
仲柒過d ig shop

依個就係最大問題，佢已經儲落一班死忠嘅客

條垃圾p要死全家

做文宣推鳩教醒d死忠
罪行都夠多

做到，
兩條路，
一係現任放權交齊數辭職，
二就親自出嚟埋葬光時，
佢要開新光時，新新光時都好容易，
人無信而不立

佢真係on鳩，未鳩理佢

喂屌啱呀我都錦話
開盤數嚟睇吓啦
一睇比份audit report 出黎睇數字大家咪收聲囉

其實根據現有資料都差唔多計到
將PT時數組合起的話，成間公司大約15個FT人頭
大約15000一個，就22.5萬
所以管理層應該係15萬3個人分
2個3萬，1個9萬

就算唔中都唔會爭好遠

支持
應該公開盤數

P唔俾 #159271 定佢D FRD都俾到
而家圖又冇 數字又冇

入晒咁多個post睇
根本大把巴打有計出黎
係佢哋死頂唔撚認炸ma

死唔肯開數 到依家關公災難依然唔肯開
上年果啲承諾又做唔到
知咩事啦 嗱我唔怕我炒車架
不過人血P你mon po見到之後係開至好呀

我想講玩shopify 嚟講光時一樣係垃圾級，每揀一件product都叫你checkout

如果佢唔係講到明幫手足，真係唔會幫襯佢

咁點解唔可以係3個5萬? 你都係估姐

Audit report d 又有幾時公開啊？？

#159271都公開得

欣賞你一開始搞光時目的同理想 但咁當初咁多人因為你地既熱誠同理想而支持你地 2個星期先發貨都支持 去到依家有獲利但竟然比p食人血饅頭 相信光時既成功係建基於我地相信光時會回饋手足 而唔係你地生意上既成功 依家去到依個局面你作為發起人難辭其咎 真係好失望

咁咪放盤數出黎囉反正依個係上年嘅承諾黎架

屌你應機啦戇鳩
唔洗多 Net profit Retain Earning 同Director émolument呢三個就夠 好過喺到雞同鴨講啦係咪先

個承諾#159271有冇份做 有就一齊俾啦

有個光時員工爆過，得p一個接近6位數，其他兩個普通爭一截

係咪就係#159271?

推到#159271出黎回應

唔識it唔好扮識

推到有audit report

no

光時現時員工 你問我答

#289 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

佢都唔喺入面做
點樣公開條數呀
傻閪打手

Pr你好

唔係應該比人質疑果個公開咩

呢個打手幾好野呀
將個波推落唔關事嘅人
跟住又推乾推淨

光時咁撚樣做生意
嚴重影響黃色經濟圈誠信
真係多撚謝啦你班仆街光時p閪
做個柒頭pm role學人叫10萬糧？

人哋原本以為大家都係真兄弟會明
點知仲要喺度嘈

我都煩緊搵網上平台

之前一路幫襯光時買嘢
巴打有無推介？

淨係搵到同人辦館

無名士

人當佢地係兄弟
你老母班撚樣就當人笨柒
賺錢都唔撚係咁賺下嘛
靠呃 真係睇到好撚嬲

你有冇開過公司
冇就收聲啦

咁佢走之前盤數係點又唔睇得?

人哋話係幫手足姐
一個都係手足
佢從來都冇話過自己唔係
你知啦香港地供樓咁貴

公司幾難開呀

$2000左右唔係好多

講真以p咁仆街嘅性格我學得佢要做數都唔新奇

咪即管睇下佢幾時蒲頭

Guruguru
無名士
煲底市集
香城雜貨

現時資料
你到底知唔知既姐？
又話好多人搵你傾
唔係連問Ft 有幾多個都唔知啊？

屌依家佢咪學緊港共咁深潛囉
永遠唔會正面回應問題 講百分比呢啲語言技巧
之後黑箱作業 再搵Pr帶風向洗低
都幾肯定佢唔會蒲頭

而家係運作上有問題
完全無監察同執行制度

4月前盤數俾出黎都得掛 既然想內鬥

戶口 簽名各樣野係哂佢度

嗱講真 如果真係為黃圈好
與其有得依家喺度慢慢撕裂裂
點解唔可以公開盤數出嚟先
佢呢壇嘢咁樣攪落去 根本大家對黃色經濟圈冇晒信心
你叫人點撐落去
你話你有姐但其他人唔係咁諗呀嘛
所有有嘢係講個信字 你一日唔彌補 個裂口位一日都喺度
要犧牲成個黃色經濟圈嘅互信去保P君
衡量下都知要點做啦

好心啦
見你jer住159271
唔好咁核突啦好嘛

佢走之前盤數我唔想知
我想知現在盤數，係咪出咁多人工

P交盤數出黎，所有人咪即刻收皮

人格重要過能力

人哋而家搵緊auditor 幫佢執緊數 等吓先啦
最遲11月底就應該有

乖乖地出去買貴野幫人供樓 乖

咁搞法 管理層一人三層 肥仔了

問題啲指控都好多都無prove
創辦人開左post 就無上過水
現職員工連Ft人數都唔講

不過 高層佔 4成人工 其實細公司好閒

其實冇野可以做到 權 錢 係哂佢度
員工走哂佢出post又一班新血幫手
再渣住幾百萬現金卷
想輸都難

有幾撚閒啊先生
四成好撚多㗎啦
屌大把人都計過俾你睇你又唔撚睇

真係為黃圈好 點解唔可以開盤數出嚟睇先
反正你都一定會整Audit report 比IRD
真係為黃色經濟圈好嘅 就應該係出嚟解決大家嘅疑慮
而唔係等輿論繼續分化落去

屌你有少少數口sense都知道
如果真係冇呢個數 點會講百分比
我一個月得個五萬蚊你話我10萬蚊
我仲唔拎證據嚟屌柒你
使鬼龜喺後面講話開過公司就會明

拿 佢公開信有講初期有用佢戶口搞到比行山銀行取消戶口

冇可能公開唔到舊年10月到3-4月既交易支出

除非身有屎 同埋光時係財政穩健下告急

真係冇收過咁多錢 要拎證據出嚟有幾難姐
唔使你公開盤數 拎IR56AB 出黎
大家都收聲啦

佢啲錢邊到嚟?天跌落嚟?攪到全民皆知重可以繼續cap 到水?我當初都怕會發生咁嘅事，所以支持佢地都係買現金券，佢夠膽繼續撐嘅，我就兌晒啲現金券，不好諗住我重會個個月課金，到時佢賣身出糧都唔掂，唉，又一間黃店出事，啲初心俾錢染黑晒

屌退而求其次 連一份IR56AB拎唔到出嚟交代都幾肯定身有屎啦

睇下人工幾多 唔洗靠估

人血饅頭搞死黃色經濟圈

乜都係估 有員工爆料又唔quote
不過我估光時今日應該都會自己傾?

11人既 4成 同 15人既4成 都差好撚遠啦
成班Dse未畢業咁
樓上既前員工
都係大概計嫁咋
一時話Cut pt 更
一時話當有15個FT
咁到底連埋果3個 有幾多全職員工先

PT 60$ 返足一個月6日8個鐘都係12000

岩啦 份支出樓主都應該有啦

爆咩料？我咁多post問過都無一個答到啵

乜159公開”之前”盤數
可以睇到p”現在”出幾錢人工？

NDA呀大哥，真係可以告我
同埋PT時數呢啲好飄忽，我走咗半年，都係大約估估下

光時現時員工 你問我答

#289 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
入面有多D資料 希望光時內部可以解決到

咁其實大家都唔想估咁點解唔肯開盤數出嚟理清大家疑慮
如果真係話為咗黃圈好 你拎一張IR56AB
又或者淨係disclose g Audit report入面 Director Emoluments 果一part 成件事就完咗啦
都唔明有咩好嘈

唔係啵 人地係話你爆P 自己offer 10萬嫁啵

你實識樓主啦 不如俾大家睇下4月前條數係點

有無野可以威脅到p先
唔係齋up等佢良心發現？

香港人啲埋堆小圈子文化真係有破壞無建設

光時4月已經唔再用義工去營運間公司
所有人都係授薪做野 而家鬥我覺得係因為
前人眼紅P人工高
同光時收入開始跌

見到好多人用普通公司嚟比就想笑，問題係你依家唔撚係普通公司呀

倉爸，呢個係你戶口丫嘛
又無人哋個名，唔洗怕NDA啦

知唔知咩叫眼紅
件咁嘅垃圾都要眼紅佢
件K廢到無影都話到佢都係算係市場合理價
講緊係俾錢幫人供樓買車劈酒呀

當一個手足15k
呢十萬
請4個手足
都仲有4萬自己袋仲唔會有人屌

何必呢....

男定女都會出現貪婪，係人本性，啲人成日都二分法。

簡單討論公事比私事更快，一講私事又會涉及好多嘢，晒時間去分析，不如叫佢退出間公司好過，點都係公關搞爛咗，公司形象毁壞，再被人踢爆又唔認，令到陷入危機。

當事人到呢刻仲未明顧客憤怒，而員工亦不接受公司高層行為，用輿論壓力去係無問題，但都要知道有種人好厚面皮，如果輿論唔得不及從法律途徑追究，我睇到有啲人已經打算從法律途徑解決問題。

講人私事快啲⋯定告鳩佢快啲令佢收皮呢？
後者，可能私事對佢嚟講唔癢唔痛，佢咁貪婪，應該著緊啲錢多啲。

講左幾日P係咪都唔打算上水交待

上咗你唔知啫
就快1001啦喎
阿創辦人有時間開新post嘛？

公司只要仲有合夥人同股東都有計，如果乜都喺晒一個人度，除咗搵稅局同起條友全家底之外都無乜好做

如果輿論唔得，不如從法律途徑

叫起發人搵律師問，問點解令P金錢上損失，R返啲錢好過，分返俾員工。

笑死 3 個5萬都屌啦

開鋪就一定唔可以賺
貼錢返工就最正常
無野做都要請人做

又講到人地公司無錢就會養人咁
買貴markup幾蚊野就當贖罪卷咁

黃色經濟圈要求真高

龍門應該就係跟住咁做就執2間

更正：問點樣令P嘔返啲錢

講左咁耐都係文字討論 成班現職, 前員工, 前管理層, 創辦人
一張圖, 一個月結都冇

推 明年全香港一定會有失業潮 政府 將打輿論戰 滅黃營 - 分享自 LIHKG 討論區

人地公司關你戶口咩事 雖然本身唔應該咁做

更正反， 其實你係公開緊自己公司盤數

唔明點解驚人告

成班NDA都唔知
係到推人去死

唔洗諗 冇可能 冇野制衡到佢

原本想枱底解決
而家想連登輿論解決嘅
俾圖你咪自己都翻唔到身
一件污兩件穢

有冇睇公開信 佢話過光時一開始係借佢個公司戶口 換言之果時既transactions 可以理解為佢公司收入 佢係度公開佢自己公司盤數其實冇問題 邊尻個告佢啫

不過都係果句 條數唔公開梗係因為身有屎

同埋其實都大鑊 因為b理論上要為果d錢交稅

似係分贓唔勻

扮咩四條

黃色聖人好難做，人哋藍屎就擺撚到明好食好住

正想講
做生意既野向來都係咁 樓主太感情用事

如果做生意 有得退但仲要搞咁多野先 咁做咩生意

講左38頁仲未開P個名

連登仔唔好再將黃店當免死金牌用啦
食得人血饅頭
同錢相關就一定會出事
一大筆錢放起你面前，你就會諗方法吞左筆錢
尤其香港更係一個講錢嘅地方
黃店就一定好，反極權就一定好人？
天真過頭了

一直都係話分贓唔匀
不過倉爸話佢無收過一分光時錢

P B O 小圈子 鬥走晒所有異己
K後來埋堆

之後P B 再權鬥
B敗走

精彩過宮鬥劇

光時究竟會唔會再回應？
定諗住冷處理，等大家唔記得？

而家3個公司董事，有幾多個係仲喺光時度做管理層？

如果無，點解唔接咗間公司？

當中好多人離開光時係因為見到食檔野無前途
咁而家檔野就好有前途？

講咗話唔會再回應架啦

其實唔係無前途
根本係PBOK呢四條賤人玩權鬥
整走晒所有心人

授薪同高薪係兩樣野
如果9 3 3數字正確
即係一個人食左成間公司 3成人工支出
講緊係可以請多6-8個FT手足嘅數字
用黎比一個“管理層”供樓買車

推到光時回應

留名

講十鳩幾萬次班仆街為咗自肥Cut鳩被捕手足鐘，寧可啲嘢做唔哂，班客收貨慢；重有，光時自己「講明」「寫明」，所有收益係支援抗爭者，用去「比市價更好嘅價錢去請手足」，結果？

三位自稱管理層嘅文職人員吞走4成嘅薪金支出，其餘所有人食佢哋食剩嘅，之後成班被捕者變哂低收入人仕，佢老味出99K一個月？我識人半價都做得好過佢，叫佢過主啦，唔係斬佢老母西呀，夠薑報狗呀笨柒。

垃圾P唔走
斬佢老母閪
報狗呀笨柒

梗係唔係
要玩嘅話玩到佢入去陪手足坐都仲得

我打算將李俊琪嘅資料寄去國家安全舉報受理平台

快

你係老細？叫佢交就交？

Ching你肯定P姓李？

應該好多人知

你應該點錯人

成班人以為自己知咩事

唔係P黎

岩先見光時FB話會再回應

即係搵第個做老細？

估唔到呢到見得返咁多前義工/員工

唔見有喎，邊度呀???

有D炒車味
我上年10月訂既野..今年2月先有人處理加退款

應該齊哂人

唔係有班連登傻尻話高層佔4成人工好正常咩

係最新個post ge回覆到
Ding Moon果個

Cap張圖真係咁難?!

唉 食唔到呢水又揾少咗好多錢

落名都分好多種
個員工post話佢哋轉咗公司丫嘛
諗住Cap水又點會咁易俾你查到佢底

坐等P姐點解畫

而家啲黃屍用b都係鳩屎黎spin走p收緊十萬嘅事實真係心灰意冷

俾人呃都係用呢招 不痛不癢
跟手改名移民乜都得

佢最多唔浦頭
搞間公司佢就摺埋分錢
仲有咩威脅到佢

告佢非法集資

無限期罷買
我睇你班死屎忽鬼幾時無錢出糧

不過佢為左個少少錢移民
咁咪移民
公司既cash我相信無幾多，要坐貨

比個icon即係點

香港人就係老細

召喚胡力威.jpg
社會規範唔一定需要明文規定
只要成個社群一致認同同一個價值觀就得

公司持牌人唔一定就係老闆

真係得咁保留呢張牌
但最大不穩定因素會唔會係律政司/商業狗
佢拖你案等我地內耗完再拉哂全部人？
創辦 p b全部一齊

一個月大跌就解散 仲趕得切入飛9成回佣柏x莊新盤

如果係大路貨賤賣轉讓唔難

同埋移民都係大趨勢
香港前途都細好多 無有利創業空間得炒賣同平台 無乜突破

你咁係非法轉移資產，夠膽咪做

識趣咪放權走人
都已經奶左幾十萬，無謂咁核突

全部黃店都人血饅頭
做黃色義工圈

唔係間諜，只係香港人本性大多都係咁啫

支持黃店支持光時 支持同路人

有錢就算唔移民睇住你哋班有哂案底嘅手足涯世界都幾爽

你太睇小香港人既贖罪券心態。公司現金流唔細

咁你又唔好太睇少俾人食過咁多次人血嘅手足，
我由上年10月佢開張開始，
都係買現金券而唔係俾小費，
就係要佢知道錢唔係收咗就袋袋平安，
當然佢可以即刻摺埋，
不過佢即摺就食唔到之後嗰啲，
而且其他手足會唔會咁易放過佢呢？
拎得過幾十個，或者1百個就過到世?
我會俾時間佢改善或者走佬，
時間一到佢唔走佬嘅，
我兌返晒啲券捐俾區議員派街坊都好呀

臭閪P 快啲走啦屌

槍打出頭鳥，
有員工就話刻薄員工
無員工話佢吞晒啲錢

any肥，我仲係日日食黃店
行到邊，食到邊

摺埋再賣都非法？

最理想係咁
但要個動咗貪念嘅人
將名下財產過埋名就難啲

稍為係/曾係手足都唔會咁諗
場景咁慘 諗起都心酸 有無同理心㗎
除非係冷氣軍師加熱狗
否則藍到黑先會

賣贖罪券又真係過份咗

咁你咪好威

外判抗爭師

光時係咪個間超市

臭雞P上水未？

你都癡撚線嘅 間公司係有信念嘅手足搞出嚟嘅
依加有管理層自肥 剝削員工之嫌
本身支持嘅我哋冇權知真相？

樓主 如依條友講嘅係真
你有責任搞翻壇蘇州屎

客觀講
最多可以唔再支持
但真係冇權知

剛剛買左貨品，點算？

預11月頭收貨搬倉

你而家憑咩
你再攪1個頂佢落黎囉唯有

講咁耐，有P條仆街嘅資料同相未？

隔離post成堆人清現金券
之前d人買現金券預支現金比佢地原來拿哂比高層出糧
個個燒券無新錢入 你驚佢執無貨比好過啦

起底公審抵制 直至條友出黎謝罪為止

分化 block

推
死臭閪袋100k袋得咁爽

建議大家罷買哩間垃圾
你俾錢捱貴貨以為幫手足
其實就係助養條臭閪

認真咩？起下佢底好喎

唔得啦 搜證呢啲
會令到政府乘機做政治檢控
拉埋前員工咪仲弊

私事會好啲
就算光復咗之後
定挾帶私徒 都仲有得清算

不能因噎廢食嘅

真心想了解，在現有的機制下，有咩方法可以fire呢個「10萬」管理層？

一直支持光時，就係相信光時會合理地把資源花在手足身上，而不是在自肥的管理層身上。如果結果係肥上瘦上，把初衷忘記了之餘，還借我哋對光時的寄望嚟益自己，我哋點解仲要繼續支持光時？

一陣你地逼得太緊
逼死賤種P

將光時清盤倒閉
你地一蚊都拎唔返

去到邊都有害蟲

新移民150？

P最大嘅問題唔單止係十萬人工
十萬人工但無能力無表現+ 肥上瘦下固然令人氣憤

但P最大嘅問題係佢嘅人格
當初利用小圈子去搶權 趕走異己
政治黑暗操作同港共無異
令眾義工紛紛心灰意冷退出

十萬人工只係佢用權術吞光時之後嘅套利行為
可惜無料終歸無料
大貪十萬月薪 令現任員工都忍唔住公開

下面整合左呢幾日嘅針對P人格嘅批評
身份已fact-check:
發起人 （第一個開post講光時再form team)；
B君，曾經光時倉大佬，已退出，同P係大學同學，一齊開始光時小圈子政治，最後都頂P唔順；
光時第一代IT義工
光時現任員工
網典紅人風化影

光時第一代IT義工
指控P無能力 + 奪權

光時官方回應

#14 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

B君離開光時前對八婆P嘅指控

B君同P原本係大學同學
但係光時嘅時候頂唔順P而反目
B留言指信錯人

光時員工 要P 即刻交返所有權力出黎

#13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

光時發起人證實P+B嘅小圈子關係
光時員工 要P 即刻交返所有權力出黎

#13 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

網典紅人風化影證實佢同發起人被趕走

光時義工原來收十萬人工？ （2）

pish

一場反送中，有人撈到風生水起

你買野, 佢地如果用錯嘅公司註冊資料, 佢地係犯緊法, 你可以要求佢公開

香港做生意要註冊, 政府要拉老闆一定拉到, 要查搵個理由就可以去查

P肯走未

Whatever

未

發起人，吹雞殺上去啦

大把啦 依家先知個社會係咁？ 黃色經濟圈個幾個龍頭仲誇張

幫佢裝修下office

到底邊個先係持牌人
成間公司冇人話得事

做到短期開分店

我同你講 寧願光襯綠店都唔撚食連鎖黃店

放心 我都係PR5毛黎
我只係覺得人性係咁 香港人更加
國難財幾時都係發達大計,,
沙士果陣又係 今日一樣

係咪贖罪劵，真係分唔到
但係人人都賣，
你想光顧邊間，可以揀間你覺得佢真心黃

食飯抗爭

幫襯開阿布泰

你今日又買咗邊樣貴貨呀幫襯誠哥都冇咁嬲

講到咁撚叻咪又係入埋啲貴貨再貴到仆哂街賣出去

亂鳩咁入貨都叫管緊sourcing
我樓下個清潔姐姐都做得啦
你老母臭閪以為自己真係有料值100k

帶埋成班護主犬入管理層隻隻聽話到吠兩聲都唔敢

冇㗎喇
爆咗出嚟又點
佢咪繼續出糧直到燒哂你班傻仔啲贖罪卷

P: 我憑自己本事成功每月𢭃十雞, 點解要還?

呢間一定要長期幫襯
我買返黎擺 同 送禮

On9
真接捐俾要打官司既手足好撚過喇

含撚喇你，用工作能力去睇手足值幾錢人工？俾你榨撚到盡？你當自己係普通公司呀？
你係自由市場到玩早就收撚左皮喇柒頭，依家仲有得撈係因為你平靚正services夠好呀？全部人繼續幫襯就係為左補貼班手足生活，佢地落手落腳run一間公司係為左可持續咁幫更多手足

你條數係講唔服大眾既，你基本上可以執柒左佢。
到依一刻仲問點解唔可以你出十萬，其他手足出萬3返足六日既話，你含得撚喇

依家有條連罐頭IT code都唔曉既野個個月袋十皮做管理層，間公司頂閪到半年咩，等變廢紙喇d現金劵

做IT support個班出心出力，我信佢地係無私既
不過個班所謂管理層，我屌你老母咩，依家細路仔玩泥沙呀？搞到咁多人中伏，俾人騎劫左都唔撚單聲。籌錢就叻快撚正，做就碌柒咁

Dllm

單嘢而家點？
唔好諗住可以丢淡過骨
繼續咁樣發國難財我每日幫你開post等香港人知你做過嘅仆街嘢

馬照跑 饅頭照點血食

利益當前 鬼同你做手足
政治一向講利益
講理想就含春都得了

有錢有權就會令人腐敗
所以建制係咁, 都係正常

【#光時再出發：詳細回應】

對唔住，之前應承左11月2號回應，因為琴日發生咗太多野，遲左。

過去一兩星期，各大平台接二連三出現對光時管理層嘅抨擊。眾多指控有真有假，我哋希望花時間嚴厲處理一一回應，所以對唔住各位，久等了。

不過喺詳細解釋之前，懇求大家畀少少時間我哋，重新思考一下我哋公司嘅立場、成立原意以及一直以嚟嘅言行。有啲嘢，我哋唔係唔想講，而係真係唔講得，希望各位多多體諒。嚟緊呢篇文，我哋只能夠盡力公開一切無咁敏感嘅資料。

喺今次事件之後，管理層放低權力，畀全體員工一齊討論決定光時嘅現在與未來。經由我哋全體員工聚集開會理清事實後，得出咗以下五個部分嘅結論：

〖 PART 1 - 公司理念與現況 〗
〖 PART 2 - 現時管理層架構 〗
〖 PART 3 - 回應相關指控 ＋ 投票結果 ＋ 管理層去留〗
〖 PART 4 - 改善方案 〗
〖 PART 5 - 總結 〗

〖 PART 1 - 公司理念與現況 〗

初心從來未變。成立光時嘅初期概念，最早可以追溯到上年6月30日嘅一個連登post。經過頭幾個月嘅籌備工作，我哋了解到喺香港商業世界營運嘅困難同制肘，唔少概念喺實際運行上只能夠折衷處理。所以由上年10月7日開業開始，我哋就落力發大呢間網店，賺錢聘請更多手足，亦希望推動大家改變消費習慣，畀多少少支持「香港製造」同其他國家嘅優質靚貨。到今日，始終如一。

開業一年，我哋logo轉咗、成個網頁唔同咗樣、多咗對香港品牌嘅推介、入多咗幾百樣唔同國家嘅消費代替品、貨品一星期左右就收到、social post靚咗內容豐富咗、送貨哥哥笑容靚咗、送嘢多咗，連CS覆機嘅tone and manner都變好咗。呢一切一切，都係我哋全體員工共同努力嘅成果。經過今次呢件事，我哋更加明白手足係我哋最大嘅資產。嚟緊，我哋會繼續保護同陪伴佢哋，希望佢哋喺崗位上發光發亮。

〖 PART 2 –現時管理層架構 〗

略略講解下背景，喺光時開業初期，管理層同各Department Head都係由義工擔任，佢哋全部都有正職同個人業務。由於我哋公司無所謂嘅老細，每位義工都有唔同嘅意見，導致開頭管理層有唔少糾紛，亦有成員離開自組其他網店。而喺2019年12月開始討論、衡量工作量及公司發展後，今年7月正式有義工轉嚟光時全職工作，希望逐步脫離「黃色義工圈」。

〖 PART 3 - 回應相關指控 ＋ 投票結果 ＋ 管理層去留〗

有錯就要認，但如果有不實就要一一澄清。

1. 無理cut part-time更？
我哋嘅派更哲學，基本上同所有公司一樣，都係按需要而定。我哋會優先派更畀全職同事，再喺預期訂單比較多嘅日子編part-time同事返嚟幫手，而喺訂單少嘅期間，無奈地真係無得派更。事實上，我哋嘅每日單量平均係75單左右，而截到10月份倉就有四位全職員工，平均每日可以處理最少120張訂單。基於以上數據，我哋part-time嘅更數暫時真係無辦法再增加，但我哋承諾會盡力製造更多工作機會比手足，例如有手足因應需要由倉轉咗做account，嚟緊亦會因應空缺安排其他手足去做其他崗位，我哋從來無炒任何一位手足。

2. 叫part-time同事早半個鐘打卡走？
係不實嘅指控。確實有好幾次叫過倉手足早過6點打卡走，因為做晒嘢，大家齋坐喺度等收工都無謂，但每次人工其實都係俾足到6點嘅。

3. 唔幫魚蛋義士？
喺今年二月，確實有位魚蛋義士想我哋幫佢申請「釋前就業計劃」，令佢有機會早半年重獲自由。管理層了解過後，發現光時係唔適合同唔適合參與呢個計劃，原因係懲教會隨機嚟公司site visit及因光時有政治色彩，所以就轉由當時其中一位管理層嘅個人業務代為幫呢位手足申請。最後申請都係失敗嘅（因為最近嘅申請都好難獲批），不過手足就因為表現良好經已提早獲釋。

至於爭議位喺邊？在於四月嗰陣管理層再send義士嘅CV出嚟，希望光時喺一年後聘請呢位手足，當時其他管理層的確無再回應。不過點都好，有關手足嘅事就一定要上心。喺呢件事上，管理層責無旁貸，在此希望誠懇地同嗰位手足講一聲對唔住。

4. 管理層自肥唔裝冷氣出糧畀自己？
實際情況係我哋計劃搬倉都有一段時間，真係唔想臨走先裝冷氣益業主。當初同事話熱，管理層去買左部冷氣機，但因為都係解決唔到大部分空間仍然係熱嘅問題，倉同事繼續不滿，管理層就買多兩部大型冷風機去改善環境。喺嗰段日子，管理層繼續物色新倉，甚至試過喺搵啱地方準備簽臨約之際畀業主拒絕。時至今日，我哋終於搬新倉，仲有冷氣。

5. 管理層用公司錢買車買樓仲裝修埋？
完全不實兼毫無根據，管理層絕對無挪用任何公司資源作任何私人用途。

6. 管理層一個收十萬？
都係個句，絕對無六位數字，但實際數字真係唔講得，每位手足嘅私隱都值得保護，而管理層都係手足。過去管理層的確訂立咗一個於現時公司業務較高嘅薪金水平，針對呢個問題，我哋安排喺員工大會中由所有現職員工投票決定管理層去或留，並且要求佢哋嚟緊跟隨我哋提出嘅改善方案（見下一部分），薪金亦會即時調整。

投票結果
投票結果顯示有超過4/5員工希望P&K留任，並給予時間待P&K答覆。
與此同時，員工代表向光時發起人提交有關員工大會討論內容及結果，並希望得到其endorsement. 經過數次員工代表與發起人直接對話後，發起人與員工代表調整出 (PART 4 - 改善方案)，唯於P嘅去留上，發起人嘅決定未能與員工大會結果得到共識。因此，進行了第二次現職員工投票，最後投票結果仍然有過半數現職員工贊成P&K留任。
主要係我哋認為佢哋一直以嚟對光時嘅貢獻並唔可以用錢衡量，而且喺今次事件上亦都願意聆聽員工意見同作出改進。人誰無過，我哋決定畀次機會。
最後P&K決定繼續留任，希望大家都畀次機會佢哋。